【武俠 * 網遊】《貪. 嗔. 癡》 外傳 《風雲再起》

正傳舊Po 在此~ 未睇正傳的朋友可以先去睇~

前言：

呢個係小弟送卑大家的新年禮物，就係從年三十開始，《貪嗔癡》外傳（都可以話後傳）將會放上連登同penana~

正傳的前言其實有提過呢本外傳，係好多年前作品黎。只不過既然貪嗔癡重修重發，呢一篇亦係會改改然後放上黎卑大家睇。

《風雲再起》全篇故事總共五章，合共五萬字，係一部短篇黎~

所以成個故事唔會太長~ 希望大家都會鐘意~

同時祝大家新年快樂~ 萬事如意~ 大家咁話~

Penana Post:

第一章：一夕西風（1）

時值初春，《俠魂》內北風怒吼，白雪狂飄。

遊戲為做得逼真，這段日子整個遊戲黃河以北均是乍暖乍寒，前兩日才剛解了凍，豈知今日北風一刮，居然又下起雪來。這場大雪來得既急且大，道上趕路的玩家無不趕緊躲進附近村莊、渡口、小鎮的客棧裏面。雖說玩家不死不滅，但在這虛擬遊戲中挨餓挨冷的滋味也不好受。除了要在死線之前交任務的玩家外，其餘的也不差這一點時間。也是如此，道上客棧縱然不少，但趕路者滔滔不絕，不到半日，所有客店都住滿了。

前往崑崙山脈的大道上有一名曰崑崙的小鎮，過了小鎮再走半天，便能到達崑崙山脈。崑崙山上除了最著名的崑崙派外，還有靈鷲宮與白駝山這兩個金系著名門派，鄰近還有西域少林、西夏皇宮等等。

小鎮本來只有一家小客棧，數家簡陋裝備店，但由於地理環境優越，吸引了不少玩家商人。只半年時間，小鎮雖然規模不變，但很多地方都被玩家商人收購開店，繁華程度不但比其他村鎮高上不少，更不下於境內一般二線城市。

鎮中的幾家大客棧均聚集在同一條道上，此刻客店都已客滿，在一家鎮中最大的客店之中，晚來之人迫不得已之下只能在大堂之上圍坐。凜冽北風呼嘯作響，寒風帶雪從門縫中擠將過來，把擺放中間的火堆吹得忽明忽暗。此時大堂之中圍坐著莫約二十來人，大多均是玩家商人，剩餘兩三人手持兵刃，身穿白色長袍，顯然都是白駝山弟子。

平日白駝山弟子在這片區域作威作福，好不霸道，但這幾人卻是臉色蒼白，一聲不吭。商人們本來也害怕他們會忽然伺武勒索，看到這幾個白駝山弟子的反應雖然大感奇怪，但也不敢胡亂招惹，只圍在一團分享行商之時所遇趣事。

忽然，聼得大門「呀」的一聲響，兩人一前一後推門而進。

擡頭望去，眾人眼前一亮，只因這兩人均是明目皓齒，皮膚雪白的美女！

兩名女子身穿綠色及地道袍，腰懸長劍，看服飾正是川西峨嵋弟子！

此鎮雖然繁榮，但由於鄰近的西夏皇宮、靈鷲宮、白駝山均屬邪派陣型，一般正派弟子很少會涉步至此，現在一來便是兩個峨嵋派中人，更是難得一件的美女，如何不引人注目？

「店家，來一間上房！」站在前面的那名峨嵋女弟子長有一張圓臉，紅紅的臉蛋配合大大的眼睛讓人格外喜愛。掌櫃NPC走出來打著哈哈道：「這個…兩位女俠…小店已經客滿…」

掌櫃話沒說完，圓臉女子已經皺眉道：「客滿？怎會？廂房不是獨立副本麽？怎會客滿？」

掌櫃被圓臉女子一頓搶白，正要解釋之時，另外一名女子已伸手搭著圓臉女子肩膀，先對掌櫃盈盈一笑，再柔聲道：「師妹稍安勿燥，玩家開設的客棧，會因應其客棧等級而決定廂房數量，所以客滿了也不奇怪，掌櫃，對嗎？」

「這位女俠說得正是。」掌櫃打著哈哈回應，然後右手一請，道：「如不嫌棄地方淺窄，兩位女俠不若在此烤烤火，湊合過一晚上，待明天雪停了便能趕路？」

圓臉女子一臉鄙棄地看了看四周，正要拒絕之際，卻聼她師姐道：「勞煩了。」

「來來，兩位女俠，我這裡挪個位子讓你們坐。」本來圍坐的其中一名女商人向兩女招了招手，道。

「有勞這位姐姐了。」那師姐禮貌地笑著回應一句，便與師妹二人齊齊盤腿坐下，烘火取暖。

兩人坐好之後，那讓座的女商人問道：「看兩位服飾便知是峨嵋高徒，此地向來少有貴派中人路過，今日難得遇見，不知兩位尊姓大名？」

那師姐淡淡一笑，正要回話，其中一個白駝山弟子已經沉聲問道：「昭虹浩月，你們兩人已經追了我師兄弟一天一夜，到底有何目的？」

眾商人一聽這白駝山弟子的話登時一驚，心中暗想：「遊戲之中追你幾天幾夜，要不就私人恩怨，要不就門派糾紛，再不就看上你身上的裝備。對了對了，人家遠道追來必是如此，哎喲，真是冤家路窄，看來這場架怎樣都要開打了。」一念及此，眾商人瞄向那昭虹皓月，只見她雲髻峨峨，肌膚皓如凝脂、柔若無骨，看上去弱不堪風，宛似一個深在閨中的大家閨秀。再轉頭一看那三名白駝山弟子，均凶神惡煞，滿臉殺氣，一看就讓人從心底裏打了個突。眾商人心道：「那兩個女子看上去雖然柔弱，但竟敢孤身犯險追殺而來。這場架打起來真不知誰勝誰負。」

但見現場氣氛箭拔弩張，白駝山三名弟子的右手已經搭在兵刃之上，那圓臉女子已是怒容滿臉，一手握著劍柄。眾商人暗自叫苦，想不到為了躲避這場大雪，居然還「有幸」參與這場江湖廝殺。

昭虹皓月絲毫不為意，只優雅一笑，道：「三位不用緊張。皓月與師妹采凌到此只為觀摩一事，並非意欲與三位為敵。」

現場的氣氛沒有被昭虹皓月這句緩解下來，反而更加緊張，為首的那名白駝山弟子邪邪一笑，依然一臉戒備地道：「觀摩一事？小弟自問長得不醜，難道皓月姑娘看上區區在下？哈哈，哈哈！」他雖然在笑，但手上依然不離兵刃，眼神也一直緊盯著昭虹皓月，以防對方發難。

豈知昭虹皓月聽到此話仍然不氣，還是一副優雅表情淡然微笑，道：「小妹確是看上你們了。」

那白駝山弟子朗聲大笑，但臉色卻變得煞白。連帶另外兩人的臉色也是越加嚴峻，只待為首那人一聲令下，便立即動手。

昭虹皓月道：「據說這段日子內，不少白駝山中有數的高手弟子均被一神秘高手殺至白丁。由於敝派與貴派『素有淵源』，大師姐有令必須徹查此事。看看是哪一位英雄好漢居然斗膽和白駝山作對…」

「閣下三人號稱白駝三毒，相信也會是那神秘高手的獵物之一吧？」

第一章：一夕西風（2）

「你！！！」

為首一人是白駝三毒中的大毒血蛇。但見他臉色忽紅忽白，正是被昭虹皓月道出心中擔憂之事。他們兄弟三人在門派頻道聽說到派中有數高手被殺一事時，初時並不為意，但隨著被殺人數增加，不少人的排名更排在他們三人之前，到了那時，白駝三毒才開始擔憂。

連夜商議過後，他們決定趕回白駝山聯合其餘派中高手，一起對付那被稱為「獵人」的神秘高手。但一路上才不過兩天光景，又有多名有數高手被殺至白丁的消息傳了出來，更讓三人如驚弓之鳥，一路上草木皆兵。

直到一日之前，他們忽然發現昭虹皓月二人暗暗追蹤自己，昭虹皓月名氣不低，號稱峨嵋派第一高手，他們一眼便把對方認出。由於白駝山與峨嵋派一向交惡，三毒曾一度懷疑那獵人便是昭虹皓月。雖然他們曾考慮先下手為強，但都因忌憚昭虹皓月而不敢出手，一直到此時聼到昭虹皓月的話，才知道她並非「獵人」。但縱然如此，也不能消除他們對「獵人」的懼意。

昭虹皓月見白駝三毒不自禁地牙關打顫，也不多說說話，只暗中戒備三人，與身旁的采凌談起話來。

「師姐，你說那高手到底是怎樣的一個人？」白駝三毒作惡多端，采凌心中甚恨，見得他們對這高手如此恐懼，於是說著說著又重新提起這個話題，算是噁心噁心對方。

果然，一聽到這個話題，白駝三毒不自禁地打了個突，然後對采凌怒目而視。後者只作不見，問道：「師姐，據非正式統計，那高手已經把三十三個白駝山有數高手刷成白丁。那說明出手也不少了，難道身份仍然沒有被人認得？」

昭虹皓月知道采凌想法，先是白了對方一眼，像是責怪對方惡作劇，但轉念一想，憶起江湖傳聞中白駝三毒的各項惡事，暗道確實不值得可憐，便點了點頭，答道：「也不能說是沒有人認得…」說到這裡一瞥白駝三毒，道：「三十三名高手被刷白，對於白駝山來說自然是門派大辱，這事白駝山弟子自然不會在論壇上面討論。但對於那高手的資料，相信白駝山弟子也查得差不多了，對嗎？」

血蛇冷哼一聲，算是默認。

昭虹皓月又道：「那高手多數趁對方落單方會動手，所以外人也難看到他的身手。但前天白駝山中排行第六的天外飛駝被殺之時，卻是在臨安鬧市當中。」

「哦？那高手竟然一反常態？」

「我的理解是示威。」昭虹皓月道：「天外飛駝之前在開封一人力敵丐幫數十弟子，殺了兩名七袋高手之後依然能夠全身而退，名聲來了一個三級跳。可就在隔天晚上，他與幾個白駝山弟子在臨安酒樓慶功之時，據說有一黑衣人闖進酒樓，只用了三刀，便把天外飛駝殺了。」

「酒樓？客房不是應該是獨立副本嗎？那高手如何闖進？」采凌問道。

昭虹皓月抿嘴一笑，道：「當時天外飛駝為了讓整個江湖都知道他大勝丐幫，大鑼大鼓地在客廳慶功，并沒有進入獨立副本。」

采凌拍手笑道：「如此說來，還真該死！」

「兩個婆娘！說完沒有！？」血蛇再也按捺不住，一下子蹦了起來，指著昭虹皓月嘶聲怒吼。與此同時，二毒血蝎、三毒血蛙也同時長身而起，馬上便要動手。那些商人看到如此光景，都「哇」的一聲站了起來，向後急退。如此一來，客棧登時大亂，那NPC掌櫃也大叫一聲，躲在桌子下面。

豈知昭虹皓月竟還是那副優雅表情，看著白駝三毒道：「閣下既然認得小妹，自然知道小妹雖非門派首徒，但武功好歹也是峨嵋第一高手，與小妹動手，不知三位有多少勝算？即使小妹不敵三位，屆時那位高手駕臨，不知與小妹動過手的三位又有沒有足夠力氣應付？」

昭虹皓月這話雖是赤裸裸的威脅，但句句言之有理，本來已經打算動手的白駝三毒登時愣在原地，沒有進一步行動。

昭虹皓月話畢，轉過頭來對著采凌道：「那高手雖是一身黑衣，看不到面目，但他手中之刀，還是有人認了出來。」

采凌問道：「哦？難道他用的是什麽神兵利器？」

昭虹皓月微笑點頭，道：「雖不知是否真品，但造型確確實實乃一把神兵利器。」

「《風雲》中的七武器 – 東瀛寶刀驚寂。」

采凌驚呼一聲，道：「《風雲》中東瀛第一刀客皇影的寶刀驚寂？」

昭虹皓月又是點了點頭，道：「不單如此，更有人懷疑那高手的刀法就是皇影的武功 – 七式刀意。」

「皇影之徒！？到底是什麽人呢？」采凌聽得神往，不禁歎氣問道。

「由於國家之間的服務器并未開啟，現在所謂的東瀛其實只是一個屬於本服務器的副本。」昭虹皓月慢慢解釋道：「東瀛皇影，據說一年才招一次徒弟。而且他所在的地方極度隱秘，至今也沒有一個完整的拜師攻略，論壇上也很少他的信息。只不過少不等於沒有，據說今年，便有一神秘人物成為開服以來皇影的第一位徒弟。」

「竟然有人能進皇影法眼。那人又是什麽人呢？」

「論壇上面的資料，還有小道上面的消息，都有不盡相同。但唯一能夠肯定的，便是這個人能夠通過重重考驗和篩選，最後成為皇影之徒，他的武功相信絕對不下、甚至比我更加厲害。當然，這些都只是基於當日臨安酒樓裏面的人所表述。說句實話，那高手手中的也未必真的是驚寂，他使用的，也未必真的是七式刀意，這些都純粹是猜測而已。」

采凌道：「師姐，你好歹經歷過一年前的峨嵋山大戰，而且在這一年之內，你除了受到師父重點栽培之外，更得本派第一高手獨孤一鶴青睬，現在好歹也是玩家內的峨嵋首席高手，師父（滅絕師太）曾說過，要是沒有倚天劍的話，單論功力她也稍遜師姐一籌。你說那高手比你更厲害，實在是過謙了。」采凌此話用意，除了發自真心對昭虹皓月的崇拜之外，更是向白駝三毒作出恐嚇與警告，所以說起獨孤一鶴時故意說出全名。

果然，白駝三毒聽到之後，神色之間略見慌亂，適才的態度也已消失無蹤。

第一章：一夕西風（3）

昭虹皓月搖了搖頭，道：「師妹此言差矣，江湖上高手眾多，豈能如此容易自滿？再說了，當日峨嵋一戰…當日峨嵋一戰中所登場的高手，即使現在的我也未必能望其項背。就說當日與我派為敵的高手之中，使用辟邪劍法的飛雁子、陰葵派首徒一瞬和關外胡家首徒起風雲，這些當時都已經是獨當一面的高手，江湖中響當當的玩家。更不用說當年功力已淩駕於師父、能夠影響整場戰役的上官雕龍與笑紅塵了。」說到「一瞬」、「上官雕龍」這兩個名字之時，昭虹皓月亮麗的雙眸閃過一絲複雜的神色，似是想起什麽慘痛而深刻的經歷一般。

采凌性格大條，並無捕捉到昭虹皓月這一瞬間的反應。關於一年前峨嵋山大戰一事，她早就有所聽聞。當年《絕代雙驕》主線劇情任務「燕南天寶藏」開啟，由於此任務與原著中的地靈宮寶藏與高級武功秘籍《五絕神功》有關，江湖上各門各派的人登時蜂涌峨嵋意圖完成任務。就在此時，峨嵋弟子同時收到鎮守門派的特別任務。當時只是遊戲初期，所有玩家「江湖經驗」自然不足，要不峨嵋弟子勸諭兩句便感不耐煩，要不就他派弟子發難動手，再加上此役的峨嵋首領乃脾氣暴躁的滅絕師太，這麼一來，峨嵋派與眾多門派均產生誤會而交惡。

白駝山首徒歐揚雖然在「燕南天寶藏」任務中鎩羽而歸，但此人深思熟慮，極是陰險，想趁此良機挑撥正邪雙方火拼，讓白駝山收漁人之利，於是聯絡數個邪派於任務完結後的幾日攻打峨嵋。

峨嵋派當時處於絕對的劣勢，幸得當時的一個絕世高手出手義助，聯合少林以及幾個正派門派的援軍與邪派聯盟大戰。那名高手便是剛才昭虹皓月提到的上官雕龍。

江湖傳聞，當日上官雕龍一人一劍，先把對方陣營中的五大高手 - 包括關外胡家門派首徒起風雲、使用辟邪劍法的飛雁子、臥底在峨嵋到後來才展現真身的陰葵派首徒一瞬、當年血刀門首徒一刀無血、還有鐵掌幫首徒傾血傾城一一打敗。然後再與魔師龐斑的唯一入室弟子笑紅塵同歸於盡，最終解救了峨嵋危機。

峨嵋大戰之時采凌仍未進入遊戲，故此並無參與。她所知的都是當日參與過此場戰役的師姐告之與她。此刻她又想起這場戰役，忽然想起一事，又問道：「師姐，當年的邪派聯盟，何以會有關外胡家首徒起風雲參與呢？」

提起起風雲，昭虹皓月又是嘆了口氣，滿懷感概地道：「說起此人，也算是一個悲劇。他協助邪派聯盟不為別的，純粹因為他與白駝山首徒歐揚乃生死之交。這人刀法非常厲害，即使是一年之前的遊戲初期，他一手胡家刀法比起胡斐也是不遑多讓，據說只在掌門胡一刀之下。他對友情的執著與盲目更是厲害，明明知道相助邪派聯盟之後必定會被逐出師門也照樣相助。這份情操，既是可悲，又是可敬。」

「能為友情而犧牲個人前途利益，他的情操確實讓人肅然起敬。」采淩點了點頭，表示認同。

「只是說他悲劇，並非單單因為他為了朋友不惜被逐出門墻…」昭虹皓月話到一半，卻有另外一把清亮的男聲從門外傳來接上：

「說他悲劇，是因為他對友情的執著，到最後卻只是被人利用…」

這聲音忽然出現，讓在場所有人心中一震，全部目光均聚集在客店大門。

只見大門不知何時已被打開，一道人影站在門前。眾人望去，在忽明忽暗的火光之中，看到那人莫約二十上下，相貌極是俊美，柳眉杏目，皮膚白皙，一把長髮縛在腦後。他身上披上一件紅色外套，領口袖口處露出一塊貂皮，外套內穿著一件朱紅色長袍，腰間挂著一塊璞玉，服飾甚是華麗。

這人雖是男生，但論相貌竟能與昭虹浩月不分上下，打扮更是尤有過之，雖然眉宇之間略嫌英奇不足，但也不會媚氣過甚，讓人反感。

紅衣青年朗聲一笑，走了進來，續道：「峨嵋一戰完結過後，起風雲被胡一刀逐出師門。亦因為當日相助邪派陣型，被正派陣型定為公敵追殺。」他聲音清亮，說話之時單手負背更顯溫文爾雅、文質彬彬。只見他一邊說著，一邊走到白駝三毒跟前，續道：

「當他打算投靠歐揚之時，卻想不到歐揚會翻臉不認賬，把當日戰敗責任推到他的身上，呼籲邪派陣型對起風雲展開追殺。也是如此原因，起風雲縱然再厲害也逃不過全服黑白兩道的追殺，戰死多次之後最終只能自殺刪號，了結一切。」

說到這裡，這人看了看采淩，問道：「敢問這位姑娘，起風雲本為名門正派首徒，前途本是無可限量。他為了友情上刀山下油鍋也在所不惜，但最終卻遭自己一直以為的至交好友出賣，淪落到成為全服務器的過街老鼠，那…算不算是悲劇？」

采淩默然點了點頭，嘆道：「確是悲劇。」

此時，血蛇三人怒吼一聲，「鏘」的一聲拔出腰間單刀，指著紅衣青年道：「如此說來，難道起風雲便是那獵人？」說著眼中似要噴出火來一般，一字一字地道：「還是…你就是起風雲，同時也是那獵人？」

面對殺氣騰騰的三人，紅衣青年根本不為所動，只見他優雅一笑，語氣依然溫文爾雅，卻略帶感嘆地道：「我不是起風雲。那獵人也已經不是起風雲了。」

「言下之意，你知道獵人的真正身份。」說這話的卻是昭虹皓月。

「自然知道。」

紅衣青年一笑，又道：

「我還知道，他快要到了。」

第一章：一夕西風（4）

血蛇冷笑一聲，正要喝問之際，忽然外面傳來巨物轟然落地之聲，但聼轟隆轟隆之聲不斷，隔了幾秒方自停止。靜寂半響，忽然聽得「嗡」的一聲，既似蜂鳴，又似鶴唳。這聲音一落，又聽到有人暴喝，然後這嗡鳴聲再度出現，由慢至快，然後又由急轉緩。但聼這聲音每一鳴起，均會緊隨而來一聲慘叫。

慘叫聲此起彼落，只聼得血蛇三人臉色紅一陣、白一陣，身後的血蠍血蛙互視一眼，各從左右搶出，想繞過紅衣青年沖出門外看個究竟。

二人才踏出一步，忽然間一道紅光伴隨淩厲刀氣在眼前閃過，二人心中大駭，立即使出千斤墜的功夫硬生生頓住前沖勢頭。二人定神一看，卻見紅衣青年不知何時已經抽刀在手。

昭虹皓月見狀，絲毫不覺驚奇。自從這紅衣青年進屋開始，她已經看出這人刀氣內斂，暗道他必是高手。此刻看著紅衣青年亮這一手，無論方位、角度、力度無一不精算精準，雖然一招之間看不出對方深淺，但已幾乎能肯定此人不下於她。

昭虹皓月的目光從紅衣青年漸漸移到他手中的刀上，但見此刀刀身如琉璃一般透明亮麗，刀中有一紅色脊骨，以致整把刀身連同刀柄均泛出緋紅之色。眾人仔細一看，這刀刀身不過兩尺，比一般短刀還要短上一兩寸，刀鋒上的緋紅散發著一陣攝人光芒讓人不敢正視。

一看此刀，江湖經驗豐富、見多識廣的昭虹皓月已知對方師門，但她並不道破，只微笑不語。

紅衣青年拔刀在手，身上凜然散發出一陣高手氣概，但他臉上文雅神色絲毫不減，道：「抱歉，各位還不能出去呢。」

「你…你說什麽？」血蛇的聲音已經有所顫抖。

昭虹皓月與采淩心中肯定此人必定與那傳聞中的高手有關，她們也知道對方目標不在自己身上，所以也不出手，只安靜坐在地上靜觀其變。

紅衣青年並無回答血蛇之話，只聼外面靜寂半響，忽然又傳來數下嘶聲力竭的慘叫。

寒風白雪伴隨聲聲慘叫飄進客棧內，悠悠傳進每個人的耳朵裏面，身為當事人的白駝三毒自然覺得這情形有說不出的詭異與恐怖。

紅衣青年看到白駝三毒的表情則淡淡一笑，瞧他的表情，就似是此時與他毫無相干一樣。

眾商人有的臉帶興奮，似是為見到難得一場江湖高手廝殺而興奮，也有的臉色蒼白，似是怕殃及池魚，昭虹皓月與采凌則是寧靜中帶著關注，她們對那還沒露面的高手越感興趣。

慘叫聲越來越少，紅衣青年轉頭看了看門外，回過頭來笑道：「你們佈在另外兩家客棧的援兵，看來都差不多死光了。」

「你…你…」血蛇咽下一口口水，雖然攝於紅衣青年身上散發的高手氣概，但此時的他也想不得那麼多，暗道如不豁出去，定必在這客棧裏面等死，於是提聲叫道：「兄弟們，別等了！先幹掉這討厭的傢伙！」

「嘭！」血蛇話聲剛落，客棧忽然憑空出現二十來個白駝山弟子！有好幾個更是原來混於剛才的商旅當中！

昭虹皓月與采凌臉色一變，顧目四盼，只見客棧上下已經被白駝山弟子重重包圍。采凌經驗不足，登時驚慌失措，昭虹皓月見慣大風大浪，心神一定，隨即把眼前之事才到一個大概。

白駝三毒心知那神秘高手定必看上自己，於是一早與派中弟子會合，意圖在這客棧之內把那高手引出來，也虧得這突如其來的大雪，讓他們躲進客棧之內更為合理，更讓人防不勝防。

憑空出現的弟子，便是一早住進廂房的弟子。白駝三毒适才多數沉默，應該就是利用門派頻道與其他弟子通訊，由於廂房乃是獨立副本的存在，在這種情況下從廂房內出現，會給敵人措手不及的打擊！

「這計謀確是好的…但…」

昭虹皓月還沒想完，只聽一陣破風聲響，那嗡叫聲忽然大盛。

「嘭！！！！！」

寒光從天而降，穿破客棧屋簷，帶著一道淩厲氣勁直直插在廳中那燒得旺盛的火堆之中！

時間似是靜止下來。

眾人的目光都聚焦在火堆之上。

只因此刻火堆上已經插著一把刀！

一把造型奇特的刀！

一把造型奇特、卻是無人不識的寶刀！

東瀛寶刀 – 驚寂！

噗通…噗通…

驚寂陡然出現在自己面前，白駝三毒、連同那二十幾名白駝山弟子都不禁屏住呼吸，心跳加速，雙眼眨也不眨地盯在刀上。

忽明忽暗的火光照耀著東瀛寶刀，使得其越加詭秘。

門外再也沒有出現那奇怪的嗡叫聲，

也沒有出現任何的慘叫、暴喝。

屋內也沒有人說話，即使連昭虹皓月，也不自禁地屏住呼吸看著眼前的一切。

除了彼此的呼吸聲之外，眾人唯一聽到的，便是自己的心跳聲。

噗通..

噗通..

噗通..

一陣寒風吹過，火花四濺，散落的火苗照射在刀柄末端那鑄著東瀛修羅像，除昭虹皓月和紅衣青年外的眾人心中忽然一陣繃緊，猶如被人用力捏住心臟一般的呼吸困難！不知為何，傳說中的獵人還沒出現，單單這刀從天而降，就讓他們感受到莫大的壓力。

他們害怕不知什麽時候會憑空出現一隻手，握著驚寂的刀柄，用銳利的刀鋒劃破自己的喉嚨。

他們害怕無論自己怎樣努力，仍抵擋不了驚寂一刀之威。

他們在想，這人，到底是怎樣的人。

能使用驚寂的、能被東瀛第一刀客皇影看上的、到底是怎樣的人。

還沒出現，這高手、這獵人在白駝山眾弟子心中已經是無法攀比的存在。

縱使采凌和其他商人明知不關己事，但心中卻同樣浮現同樣的感覺！

如果說紅衣青年身上透露出高手氣質，讓白駝山弟子心存畏懼。

這還沒出現過的獵人，在這一刻間給予在場所有人的，是面對死神的無力。

一種即使你怎樣反抗，仍不得不接受現實的無力。

這些人中，只有身份成謎的紅衣青年、以及峨眉第一高手昭虹皓月能保持平常心。其餘人等，心中均不自禁地浮現出一個想法…

自從被盯上的一刻，他們已經輸了。

此時，紅衣青年淡淡一笑，抬頭看了看被驚寂捅破的屋頂，一把冷漠而高傲的聲音從破洞傳入屋內：

「你們…」

單單兩個字，連同白駝三毒的所有白駝山弟子已經聽得雙腿發軟。他們不自禁地抬頭一看，只見破洞之上站著一道人影。

由於背光，那人影只黑作一團看不清楚。

但他們感到人影帶來的氣勢！

是殺氣！

是死神的氣息！

殺氣從上而下緩緩壓下，猶如頂頂重雲，猶如漫漫重霧，帶著無窮無盡的壓抑迫破白駝山眾弟子的心房。

他們的雙腿越加發軟，雙手也似是發不出絲毫力氣。

「噹啷！！！」一名白駝山弟子雙手一軟，手中兵器脫手墜地，發出一聲如同喪鐘一般的響聲，衝擊著他師兄弟的最後防線。

「嘭！」那名白駝山弟子實在抵抗不了這種壓力，不止兵刃掉地，雙腿更是一軟，重重跪在地上！

「饒…饒命…饒…饒命!!!!!」

他明明知道自己難逃一死，口中卻是不自禁地說出這句話來。

就好像每個人均知道自己最終都會抵不過歲月的摧殘，擋不住時間的折磨，但活時卻一直追求虛無縹緲的長生不老一樣。

自這弟子跪下的一刻，白駝山眾人心中最後的防線已被打破。

被自己人打破。

不，

是被那還沒露面的敵人純粹的氣勢打破。

「嘭嘭嘭嘭！！！」

一個一個地抵抗不了，

一個一個地雙膝跪地。

他們跪地不為求饒，只是一個人面對絕對恐懼的自然反應！

破洞之上的人影沒有絲毫憐憫，依然投射出兩道寒冷的目光…

「復活後記得告訴歐揚…」

「風雲 . 再起」

第二章：千刀萬劍（1）

寒冬的夜晚來得特別快，夜幕一至，夕陽早早落下，只餘下一抹餘光為連綿不絕的雪山山脈鑲上淺淺金邊。

接近四川邊境有一無名小村，人跡罕至，不似崑崙鎮為玩家所開發，這小村規模極小，所有配套設施均由NPC打理。村內只有一間小客店，門外的NPC小二來回度步，忽然，他本毫無表情的瘦臉忽然堆上歡容，對著迎面而來的三人大聲道：「客官！可要到小店歇一歇腳，喝杯水酒？」

這三人乃兩男一女，兩名男子走在前頭，女子與男子保持五步距離跟在身後。走在左方的男子外套、長袍均是紅色，一把長髮整齊地縛在腦後，相貌極是俊美，臉上掛著一副溫文的微笑；走在右方的男子面如冠玉，劍眉入鞘，目如流星，頭髮亂而有序，他身穿黑色勁裝，外面一件白色外套，腰間掛著一把刀，這男子看上去不但比紅衣男子俊美，還比後者多出幾分硬朗之氣。

至於二人身後的女子，溫文爾雅，儀態萬千，亦是一個難得的美女。

待三人走近，小二再次鞠身問道：「客官，可要到小店內歇一歇腳，喝杯水酒？」

黑衣男子冷冷地沒有回答，反是紅衣男子微微一笑，道：「天色已黑，也不趕在一時半刻。不若我們就進去歇一歇吧。」

黑衣男子仍是沒有說話，只點了點頭以示回應。

紅衣男子淡淡一笑，對小二道：「有勞了。」

小二雖是NPC，但也曉得應用如何態度待客。他見得黑衣男子首肯，臉上歡容更甚，立即打著哈哈道：「客官，請請！！」言罷一邊打開客棧木門，一邊向著客棧掌櫃道：「掌櫃，三位客官…」

豈知，小二話沒說完，黑衣男子已經舉起兩隻手指，冷聲道：「兩位。」

小二連連點頭，笑著向掌櫃喊道：「兩位！」

黑衣男子冷哼一聲，與紅衣男子步入客棧。但見那女子走到小二跟前，微笑道：「小二，麻煩你，一位。」

小二又是連連點頭，笑道：「好的好的，掌櫃！一位客官！」

客棧內的座位不多，下層大廳也只四張小桌。兩名男子坐在靠近窗戶的座位，那女子則坐在他們對角。

兩名男子是點了幾碟小菜，一壺黃酒。二人默然不語，各自酌酒獨飲。而那女子也只點了一碟蠶豆，一壺清茶。三人坐了半響，紅衣男子忽爾對著女子微笑道：「昭虹姑娘，你已跟了我倆一日一夜。到底所為何事？」

這女子便是峨眉第一玩家高手昭虹皓月，只見她淡然一笑，舉起手中茶杯輕輕搖晃，眼光瞥向黑衣男子，道：「當年叱咤江湖的胡家第一高手起風雲重出江湖，與金風細雨樓第一高手紅袖翩翩同時出現，小女子只是慕名而來，交個朋友而已。」

「我，沒有朋友，也不需要朋友。」黑衣男子冷哼一聲，默然答道。

昭虹皓月碰了一個釘子，也不尷尬，只微笑道：「風雲兄此言實在讓小女子寒心，而閣下也恐怕言不由衷…」說著眼光便瞥向紅袖翩翩。

那紅衣男子紅袖翩翩微笑一下，道：「他現在不再叫起風雲，喚作簾卷西風。而且他說得也對，我與他並非朋友。乃表中之親。」紅袖翩翩頓了一頓，又道：「言不由衷的，恐怕是昭虹姑娘你自己。你跟蹤我倆，想必不是為了交個朋友如此簡單，應該是不知我們兩個意圖何在，深怕對峨眉有害，想查個明白，對吧？」

昭虹皓月微微一笑，不置與否。但聽紅袖翩翩續道：「我只能說，我們的行動與峨眉無關，請姑娘放心，並且不要再跟蹤我倆。不然…」

「不然，你便要向我動手？」昭虹皓月還是那副微笑，但見她目光離開已經改名作簾卷西風的起風雲，直視著紅袖翩翩，道：「金風細雨樓第一高手紅袖翩翩，江湖上大名鼎鼎，任何人聽到都舉起大拇指贊道：好漢子。難道會因這等小事向一名小女子動手？」

「過獎了。」昭虹皓月剛才一話絕無半點作狀之態，紅袖翩翩聽得峨眉第一高手稱讚，心中雖是一喜，但還是收起笑臉正色道：「但我倆實在不喜有人跟蹤，還請昭虹姑娘體諒。」

「不體諒的話，你馬上便要動手，對嗎？」

「是的。」

「你不是我的對手。」

「沒錯，但加上他又如何？」

昭虹皓月笑了一笑，仍是那溫文爾雅的模樣，道：「我贏不了。」紅袖翩翩一笑，正要說話之際，卻聽昭虹皓月續道：「但即使你倆聯手，也殺不了我，更不能把我趕走。」

簾卷西風本來拿起酒杯放到唇邊，但聽到昭虹皓月最後一句時他立即頓住，那兩道冰冷的眸子直直視向昭虹皓月，碰巧與後者眼光接上，簾卷西風冷冷地道：「你確定？」

「我確定。」昭虹皓月收起她那溫雅的笑容，也直視簾卷西風，道：「你出手之前，我還會猶豫今日的我是否你的敵手。但見你出手後，我確定現今的你非我敵手。」

「原因只有一個，你不比『起風雲』厲害。」

「笑話。」簾卷西風冷笑一聲，但他那冰冷的表情似乎有所動容。

「如果這是一個笑話，那也是一個冷笑話。」昭虹皓月道：「你的刀，不及當年。」

「你懂刀？」

「不懂。」

「那你憑什麽說我不及當年？」

昭虹皓月的眼光中忽然泛起一陣哀愁，但見她輕輕嘆了口氣，道：「曾經有一個人跟我說過。天下武功，要臻至化境，關鍵在於一個愛字。浪翻雲為何能破碎虛空，因為他的劍極於情；小李飛刀為何例不虛發，因為刀中充滿愛。」說到此句，昭虹皓月的目光從簾卷西風身上移開，飄向窗戶，似是要從窗中望向那個讓她牽腸掛肚的人一樣。隔了半響，她續道：「今日的你，修為雖然大有進境。但你現在的刀恨意過盛，殺意過濃。論刀中之情，已非當日那個純粹沉迷刀道，為友情拋頭顱灑熱血的起風雲。」

輕微的一絲嘆息過後，簾卷西風沉入沉默之中，他的目光漸漸變得複雜，隔了一會才乾笑兩聲，道：「你的笑話一點都不好笑。」

「我說了，這是一個冷笑話。」昭虹皓月苦澀一笑回應道。

第二章：千刀萬劍（2）

此句過後，二人再也沒有對話，各帶心事般靜靜地看著窗外。紅袖翩翩看著二人，輕輕嘆了口氣，低頭不語。

過了好一會兒，簾卷西風又道：「你跟著我，絕不只想了解我的意圖。」

「是的。」

「說。」

「白駝山與峨眉派的深仇大恨，你是知道的。」昭虹皓月頓了一頓，續道：「我派時常與白駝山交戰，我很有興趣知道白駝山會派出什麽高手對付你們。」

簾卷西風冷笑道：「來多少厲害人物，我照殺無誤。」

「別小看了。白駝山中有不下於我的高手。」昭虹皓月雖然說得淡然，但神色之間卻不自禁地凝重起來。她見得簾卷西風與紅袖翩翩饒有興致地看著自己，續道：「數個月前，我仍在閉關當中，有莫約三十個師妹在崑崙山脈做任務時遭遇伏擊，全團無一幸免。殺她們的人，是一名白駝山弟子。」

「哦？」

「那三十名師妹功夫徑自不弱，現在的我面對她們也不敢說必勝。但據她們所說，那人不是偷襲，是正面挑戰，以一敵眾地把她們擊殺。那個人頭上戴了斗笠看不清面目，但服飾卻是白駝山弟子的服裝。」

「會不會是歐揚雇用其他高手扮演白駝山弟子？」紅袖翩翩問。

昭虹皓月搖頭道：「服飾可以裝扮，但手下功夫卻是不能。那三十名師妹裏面有幾個曾與歐揚動手，她們肯定地說，那人使出的正是蛤蟆功！而且功力猶在歐揚之上！」

簾卷西風與紅袖翩翩互視一眼，後者追問道：「難道你們峨嵋與他們征戰多年，此人一直沒有公開露面？」

昭虹皓月又是搖了搖頭，道：「一次我在成都城外遭到白駝山弟子圍攻時，我曾與那人對了一掌。」她頓了一頓，續道：「那次我本處於上風，但與他只對了一掌，便立即五內翻騰，氣血不順。幸好同門及時趕到救援，不然後果如何，確實難料。」說到這裡，昭虹皓月看著簾卷西風，道：「這一次你們如此狙殺白駝山高手，以歐揚的性格，必會派遣此人追殺你們。」

昭虹皓月話畢，簾卷西風與紅袖翩翩二人立即陷入沉默當中。二人心中暗忖，那白駝山高手連昭虹皓月也給予如此高的評價，不知有多厲害？

紅袖翩翩雖然貴為金風細雨樓首徒，一手紅袖刀法已儘得蘇夢枕真傳，但由於內力不高，其實力在江湖上只能勉強擠入頂級高手行列。

而簾卷西風雖然刀法犀利，但他卻還未習得門派內最強內功「黃金刀氣」。此次他與表弟紅袖翩翩結伴而來，本就是為了看看能不能在崑崙山脈覓得一本絕世內功，以彌補其內力不夠的弊病。

他被歐揚背叛之後一直深恨對方，一心靠自己之力滅掉白駝山，現在聽得白駝山中居然有此高手，雖然心中暗忖現在的自己未必能勝，但一顆戰心已經怦然跳動，雙目之中透露出仇恨與戰意融合的火光。

三人一直不語，各自沉思。隔了一盞茶時分，忽然，三人同時耳朵一動，只聽一陣腳步聲從外面傳來。三人內力修為都不弱，而這些腳步聲也沒有刻意隱藏，他們就這一聽，已知來者莫約七人，三前四後地從遠處奔近。

「難道是…」紅袖翩翩想起剛才昭虹皓月所說的白駝山高手，一邊詢問，一邊右手已經向左袖內的刀探去。

簾卷西風搖了搖頭，望向昭虹皓月，碰巧昭虹皓月的目光也向自己瞧來，二人目光一對，各從對方眼中看出期待。

只聽那些腳步聲越加奔近，三人臉上同時出現失望神色。原來那些腳步聲雖然穩健矯捷，但三人均聽到那些人氣息急促，一聽便知道他們內力不濟，遠遠沒有達到江湖中的高手水平。

過了一會，前面的三人已經奔到客棧門外，只聽他們氣喘連連。其中一把粗豪男聲喘著大氣道：「該死的！冤魂不散！」

男聲一落，一女子道：「我們躲來躲去也不是辦法，阿笑，就在這裡跟他們拼了吧！」

那被稱作阿笑的男子尚未回答，另外一把男聲已經大聲道：「小雨說得對！反正數十兄弟就剩下我們三個，就跟他們鬥個魚死網破！」

聽得這三人的對話，屋內的簾卷西風三人更肯定他們並非那神秘的白駝山高手，只是數個被追殺至此的玩家。略帶失望之下，簾卷西風冷哼一聲，拿起面前的水酒一飲而盡。

紅袖翩翩輕輕呼了一口長氣，他知道若昭虹皓月所言非虛，簾卷西風定必不能與那白駝山高手為敵。他深明表兄性格，知道其恨透了白駝山弟子，為了報仇不惜一切。他知道簾卷西風經歷無數難關方能拜在皇影門下學刀，藝成出山時接了一個門派任務，皇影命其於中原遊歷，遊戲時間一年後回到東瀛讓皇影親手評核。如通過考核，皇影便會授以門派絕學「驚情七變」和「黃金刀氣」。遊歷期間簾卷西風不能死亡，否則便當任務失敗論。

紅袖翩翩雖然也很想看看那白駝山高手有多厲害，但對比之下，更擔心其表兄安危。他知道表兄性格偏執，即使明知不是對方敵手也會死戰到底，正自煩惱間見到來者並非那人，心中不禁鬆了口氣。他向窗外眺望出去，卻看不到說話的那三人，暗忖那三人想必剛好站在客棧門前。對於這些江湖糾紛，紅袖翩翩也不想多理，於是便低下頭去，繼續喝酒。

但聽後面的四人奔至，為首一人朗聲大笑，道：「哈哈哈哈，你們終於不逃了吧？很好！很好！」

那第一個說話，被女子喚作阿笑的男子大聲道：「該死的！我們三個就在這裡跟你們死戰到底！」

「死戰到底？你們有這個本錢嗎？」那人冷笑道：「這故事教導你們，沒本事，就別胡亂開幫派！得罪我們千劍盟，你們就只有死的份兒！」

「你放屁！」那三人中最後說話的男子怒喝道：「我們從來就沒有招惹你們千劍盟！是你們無緣無故前來找茬！何來得罪！」

分享吓我屋企把驚寂～

你好樓主 第一次睇你嘅故 留名

你好樓主 第一次睇你嘅故 留名你好樓主 第一次睇你嘅故 留名你好樓主 第一次睇你嘅故 留名你好樓主 第一次睇你嘅故 留名你好樓主 第一次睇你嘅故 留名你好樓主 第一次睇你嘅故 留名你好樓主 第一次睇你嘅故 留名你好樓主 第一次睇你嘅故 留名你好樓主 第一次睇你嘅故 留名

不明白為什麼這麼多人複製我的留言

推

汽車推推

第二章 - 千刀萬劍（3）

「你…喚作少兵是吧？」那男子還是那副不屑的腔調，道：「據說你師承左手刀封寒，想不到…哼哼，也只是一個垃圾。跟一幫垃圾混在一起！哈哈哈！」

「你！！！你！！！」那叫少兵的男子被氣得七竅生煙，說不出話來。

「我有說錯嗎？你們這個什麽垃圾刀道同好會，就是一幫耍刀的垃圾！」那男子語聲加重，道：「對！是我們千劍盟找茬，又怎麼著？你知道這裡是什麽地方嗎？這是崑崙山脈！這是天山山脈！你知道這裡的幫派都是用什麽武器的嗎？」他頓了一頓，只聽「嗆」的一聲，他似乎拔出什麽兵刃出來，大聲道：「用劍！！！金系的天山雙鷹、靈鷲宮、崑崙派，梁系的天山派，甚至西夏皇宮，都是用劍！這山脈，就是用劍的聖地！哪輪到你們這些耍刀的過來放肆！」

「哼！白駝山不是用劍的，你幹嘛不說？強詞奪理！」那小雨怒斥道。

「幹！這我不管！總之，崑崙山脈一帶，就只有我們千劍盟這一個幫會！其他幫會要在這裡分一杯羹，也要得到我們允許，更何況是你們這幫耍刀的？」

「他媽的！耍刀的耍刀的，你說夠沒有？難道你以為我們比不上你們嗎？」阿笑怒喝道。

「是啊！就是比不過，又怎麼著？」那男子朗聲大笑，道：「你看，小說也好，動漫也罷，用劍的高手比用刀的多出何止數倍！就是我們鄙視你又如何？」他一邊說著，一邊晃動手上的兵器，戲謔地對著那三人道：「你能打得過我嗎？」他話聲一落，三名同伴立即傳來一陣哄笑。

「媽的！！！」那阿笑一聲怒斥，只聽「嗆」的一聲響，他已拔出武器，向那人疾攻過去。

屋內的紅袖翩翩聽到那男子的話，一向溫文爾雅的他也不禁怒從心起。忽然，他覺自己身後傳來一陣冰寒殺意，紅袖翩翩那心中一驚，立即轉頭望去，只見簾卷西風那持杯的右手定在面前，那一向冷漠的臉龐此刻竟是怒容滿臉！

「鐺鐺鐺！！」

十招不到，那阿笑已中了一招，但聽他怒喝一聲，小雨與少兵齊道：「阿笑！我來助你！」言罷，聽得兩人也抽出兵刃，沖上前去。只聽對方有人大聲道：「嘿！想以多欺少嗎？看我的！」話聲未完，兵刃相交之聲不絕於耳，另外三人也有兩人參與戰團，與小雨、少兵鬥了起來。

「女子，血刀刀法。第一個男子，飛沙走石一十三式，最後一個男子，左手刀法。」屋內的簾卷西風憑藉門外的打鬥聲，竟能聽出各人的師門來歷，這份修為并不人人可得，即便紅袖翩翩也能聽個大概，不能如此精准地說出眾人家門。只見昭虹皓月與紅袖翩翩的目光同時聚焦到簾卷西風身上，簾卷西風點了點頭，續道：「這三人的刀，非常不錯，欠缺的只是內力，和火候。」

昭虹皓月點了點頭，道：「他們對刀，都很有熱情。」簾卷西風看了她一眼，緩緩點了點頭。昭虹皓月聽了一會，輕輕嘆了口氣，道：「那帶頭男子是天山派劍法，剩餘三人是崑崙派…哎，他們招式上的運用雖然不如那三人，但裝備與內力差距實在過大…」

昭虹皓月話沒說完，門外用刀的三人均驚呼一聲，三人手上的兵刃「鐺」的一聲同時掉落在地。兵刃相交之聲頓停，只與眾人沉重的呼吸聲。對方那三人喘了一會氣，又再轟然而笑。

「哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈！！！早說了！！！早說了！！你們還是不服氣！！怎樣？現在服氣了嗎？」天山弟子誇張地大笑道。

「不服！論招式，你們哪是我們手腳！」小雨尖聲怒斥道，但她的話還沒說完，便聽得「嘭」的一聲，她立即發出痛苦的呻吟聲。

「放屁！贏家就是真理！」天山弟子大笑道，但聽一名崑崙弟子道：「老大，你輕點，別一腳踹死這娘們。」

「哦？」天山弟子狐疑了一下，然後又大笑道：「哈哈哈哈！我明白你意思了！眾位兄弟，這兩個男的垃圾就趕快殺了吧。這個女的…嘻嘻，雖然系統對女性玩家有所保護，但我們還是可以…嘻嘻嘻…輕輕揩揩油嘛！」他話聲剛落，那幾名同伴立即大笑附和。

「你…你們敢！！？？」少兵怒斥一聲，又換來一陣拳打腳踢。

「你最多廢話，先解決掉你！」其中一名崑崙弟子大笑一聲，舉起手中長劍對著少兵咽喉，眼看他只要向前一送，少兵立即便會命喪當場。但那崑崙弟子卻一直沒有動靜，像一具石像一般定在原地。

「喂，你在幹什麼啊？快動手啊！」站在他身旁的另外一名崑崙弟子笑著輕輕拍了一拍，那持劍的崑崙弟子卻是「嘭！」的一聲倒在地上，白花花的雪地登時染上紅花片片。眾人驚呼一聲，定神望去，卻見那崑崙弟子不知何時額上多了一道傷口，鮮血泊泊從傷口流出，他已經斃命當場！

「什…什麽事？發生什麽事？」剩餘兩個崑崙弟子遭逢突變，立即驚叫起來，那帶頭的天山弟子也是一驚，但他畢竟乃帶頭人，立即怒喝道：「冷靜點！冷……」話到一半，天山弟子怔在原地，只因在他說話期間，剩餘的兩個同伴不知何時已經身首異處，那頭顱如洩氣皮球一般直飛半空，隔了良久才掉落地上。由於一切來得太快，那兩具身軀仍在站在原地，如噴泉一般的鮮血不斷從斷口之中激射而出，但見那兩具屍體搖晃幾下，也相繼倒地，化成白光回到復活點報到去了。

「這三人的刀，非常不錯，欠缺的只是內力，和火候。」

You are nearly there, you just lack everything to be not shit

又血刀又飛沙走石刀，平日梗係練緊其他嘢啦

遲到留名

第二章 - 千刀萬劍（4）

「這…這…這是怎麼回事？」天山弟子雙腿一軟，「啪」的一聲不自禁地坐倒在地。他的臉龐變得煞白，全身也不自禁地發抖起來。

不但這個天山弟子，連受傷倒地的那三名刀客也是大惑不解。忽然，他們身後那客棧的大門「呀…」的一聲緩緩打開。眾人立即向客棧裏面望去，只見掌櫃、小二二人全身發抖地站在一旁，而大廳之中則坐著三人。其中一名黑衣男子面前插著一把造型奇特的單刀，刀面上雖無沾血，但刀尖所插著的木地板卻有一大灘血跡。

「你。」簾卷西風冷冷地指著天山弟子，道：「剛剛一句句耍刀的。站起來，拔劍，接我一招。」

本來看到此情形，天山弟子已經知道殺死同伴的必是眼前此人，但此刻他別說拔劍接招，根本連站起來的力量都沒有，只坐在雪地上不自禁地牙關打顫。

他一來知道與對方的差距，本來玩家不死不滅，即使死在對方手中最多也是掉個等級掉個裝備，但此刻在天山弟子腦中竟似要真正面對死亡一般，只因在他眼中，眼前的這人渾身上下散發出一陣淩厲刀氣，這刀氣既是霸道，又是決絕，又是強橫。單單這股刀氣，已經讓他透不過氣來，更讓他感受到真正死亡的可怖！

噗通，噗通！！

天山弟子清楚地聽到自己的心跳聲！

他看到簾卷西風的目光一直沒有離開自己，那股刀氣一直鎖定在自己身上。他很有衝動拔劍自殺，但他現在連手指頭也動不了！

「以你的修為，本無資格接我一刀。」簾卷西風道：「可是你剛剛口出狂言，侮辱刀客，現在，我要讓你看看…」

「何為刀。」

「不…不…不！！！」天山弟子話一出口，驚覺自己的聲線已經變得沙啞，甚至已帶哭腔，但此時的他已經不顧身份形象，但見他跪在地上，連連磕頭，道：「我…我…我錯了！我錯了！」言罷他又再連連磕頭，抬頭一刻，見得簾卷西風面上怒容毫無消退，天山弟子立即望向昭虹皓月，磕頭道：

「女…女俠！！！饒命！！饒命啊！！！」他朝著昭虹皓月磕頭時，清楚看到她懸在腰間的長劍，天山弟子雙眼立即放出光彩，如同在深海中碰到一根浮木一樣，大聲道：「女俠！！念在…念在我們都是劍客份上…幫我求情，幫我求情！！」

昭虹皓月看著此人，溫柔的臉忽然蓋上一層寒霜，別過頭去，完全不理對方的求饒，天山弟子見此，幾乎要哭了出來，他連爬帶滾地爬到簾卷西風跟前越加用力磕頭，額上沾滿了雪跡，和血跡。

「你，還有力氣麼？」簾卷西風看著坐在地上的阿笑，道：「有力氣的話，快點把這吵人的傢伙殺了。」

「他，不配接我的刀。」

那阿笑楞了半響才反應過來，他用力點了點頭，勉力站起，從地上撿起佩刀向天山弟子砍去。

天山弟子眼看無望，咬了咬牙，正要拔劍一搏，打算與阿笑同歸於盡之際，只見眼前紅光一閃，他忽覺右腕一痛，自己的右手以及齊腕而斷。他還沒反應過來之際，阿笑的單刀已經深深砍進他的腦門，天山弟子雙眼一反，像後便倒。在地上掙扎了幾下，便化成白光復活去了。

「恩公！感激你們的救命之恩！」那個阿笑領著小雨、少兵跪在簾卷西風面前，道：「我哈哈笑，師承快刀田伯光；這位是雨千梅，師承狄雲；還有這位少兵，師承左手刀封寒。感謝恩公的救命之恩！」

三人正要磕頭之際，卻見眼前紅光一閃，身前的白雪立即出現一道刀痕。三人一驚，只見紅袖翩翩右手持刀，剛才把天山弟子右手砍斷的，正是他的傑作。正當哈哈笑三人不解之時，只聽簾卷西風一字一字地道：「刀，乃百兵之王，作為王者，豈能跪於人前？起來！」

三人面面相覷，但也不敢違抗簾卷西風的話，於是站了起來。但見簾卷西風的一雙冷目一直打量三人，哈哈笑隔了半響才道：「恩公…」

「別喚我恩公。」

「啊？」三人又再面面相覷，各自暗道：「難道這高手性情古怪，不喜高人一等，只願平輩論交？」三人一念及此，不禁欣喜若狂，暗道：「能與這高手交友，這是幾輩子積下來的福氣啊？」想到這裡，三人齊聲道：「既然如此，朋友能否通個姓名？能與你做朋友，我們實在太榮幸了！」

一聽到「朋友」二字，簾卷西風臉色一變，腦海之中頓時閃出與歐揚初次見面的情景…

「這位小兄弟儀表不凡，氣宇軒昂，刀法更是出神入化。不知能否通個姓名？在下歐揚，願跟小兄弟你交個朋友。」

當日與歐揚相遇之時，一身霸者氣概的歐揚竟主動前來與他寒暄。一夕交談之後，方發現相逢恨晚。

昔日的起風雲，以為自己在遊戲中交到一個一生的好友。

他，不知道，自己在夢中。

峨眉一戰後，夢醒，

夢碎。

「哈哈哈！起風雲！受死吧！」白駝山弟子怒喝。

「慢著！我是你們歐揚老大的好友！是不是有什麽誤會？」那天，數十名邪派聯盟弟子把他緊緊包圍著，他念及與歐揚的友情，一直沒有對白駝山弟子下殺手，卻一不留神被白駝山的毒蛇所咬。性命危在旦夕。

一聽起風雲的話，眾白駝山弟子像是聽到全世界最好笑的笑話一般捧腹大笑。為首的那人大笑道：「你這笨蛋！難道你真相信歐揚老大會跟你交心？哈哈哈哈！實在太好笑了！實在太好笑了！」

「讓我們追殺你的，正正便是歐揚老大啊！！」

「讓我們追殺你的，正正便是歐揚老大啊！！」

簾卷西風憶起此事，額上青筋登時暴現，冷漠而俊俏的臉龐登時變得猙獰無比。哈哈笑等三人看到簾卷西風面色變化，心中既是不惑，又是懼怕，不知說錯了什麽話。但見簾卷西風雙目中似要噴出火焰一般，大聲道：「我不需要朋友！」說著，他長身而起，道：

「我也沒有朋友。」

言罷，三人只見眼前一花，簾卷西風已經遠去。但聽紅袖翩翩道：「哥！」又是紅影一閃，他立即追了上去。

三人正不知如何反應之時，昭虹皓月走到三人面前，微笑道：「放心吧，他對你們三人的刀，很認同。」

「女…女俠…我們…我們是不是說錯話了？」哈哈笑等三人心有餘悸，顫聲問道。

昭虹皓月輕輕嘆了口氣，搖頭道：「不…只是…他沖不破自己的心魔罷了。」言罷身形一閃，隨著簾卷西風離去的方向走了。

哈哈笑等三人面面相覷，他們這次死裡逃生，固然對簾卷西風的氣概敬仰萬分，但同時也為剛剛之事奇怪不已，三人今日首次親身看到高手出招，心情激蕩，久久不能自抑。

他們並不知道，走在遠處簾卷西風為他們最後的一句話心亂如麻。

與歐揚交好、最後又被對方背叛的景象如幻燈片一般不斷在腦海之中重播，簾卷西風一邊疾奔，一邊喃喃自語反復念道：

「朋友…朋友…」

好慘 玩game玩到有心理陰影

第三章 - 雪山飛駝（1）

紅袖翩翩一直在追，開始的時候他尚能看到簾卷西風那化成一抹黑點的背影，過得數十里，前方出現一茂密森林。見簾卷西風毫不疑遲直奔入內，紅袖翩翩也就立即追了進去。一步入森林，紅袖翩翩立即連連叫苦，原來樹林內樹木繁多，高崇入雲的大樹如屋簷一般擋住大雪，樹林內的地上毫無雪積，紅袖翩翩一開始尚且能憑少許地上的足跡跟上，但過多不久，腳印已消失眼前，也就跟丟了。

「表兄他輕功不比我高，理應相距不遠。可恨這裡的環境…」紅袖翩翩頓在原地，心中正自煩惱。卻聽身後發出輕輕一聲腳步聲響，回頭望去，昭虹皓月已在自己身後。

昭虹皓月看到紅袖翩翩的表情，不用多問已經知道他跟丟了簾卷西風。她輕輕地道：「紅袖兄，何不發條短信過去問問？」

紅袖翩翩本身頭腦并不差，只是剛才一路追趕無暇發短信。現在被昭虹皓月一提，登時醒悟。他從懷中取出通訊器發了條短信給簾卷西風，隔了好一會兒卻無回覆。紅袖翩翩抬起頭來，望著昭虹皓月輕輕搖了搖頭。

昭虹皓月輕輕嘆了口氣，想了半響，道：「也不打緊。這森林只有一個出口。我們走出去或許能見到西風兄也不一定。」

「哦？這森林只有一個出口？」紅袖翩翩問。

昭虹皓月點了點頭，然後徑直往前走去，紅袖翩翩見狀，立即跟在她的身後。昭虹皓月領著紅袖翩翩在森林裏面左拐右拐，紅袖翩翩但覺眼前的道路錯綜複雜，往前望去幾乎是同一樣的樹海，但昭虹皓月卻走得極快，仿似身處自家後花園一般。正自疑惑之間，昭虹皓月忽然道：「這森林是遊戲中四川通往天山一帶的一條捷徑。由於樹林內道路複雜，所以多數人選擇繞遠點路，也不願意花時間走這森林。」

聽到昭虹皓月解說後，紅袖翩翩點了點頭，問：「你…會走這森林？」

昭虹皓月點了點頭，轉頭對著紅袖翩翩微笑一下，道：「當年峨眉大戰，我獲得奇遇，有幸得到獨孤師祖的青睞傳授武功，之後便是在這裏修行。那段日子幾乎天天都要在這森林裏面做任務，這裡的每一條道路，小妹也熟悉得很。」

「獨孤師伯？是獨孤求敗？」紅袖翩翩話剛出口，腦中靈光一閃，立即醒悟過來，道：「啊！不對！獨孤求敗應該在襄陽城附近，離這裡十萬八千里遠。在客棧裏面你師妹曾經說過你獲得獨孤一鶴青睬，你口中的師伯應該是獨孤一鶴吧？」

「紅袖兄果然聰明。」昭虹皓月微笑答了一聲。

「可是，我表兄並不會走這森林啊。如果我們走了出去，他卻沒走出來，那怎麼辦？」紅袖翩翩忽然想起這事，連忙說道。

昭虹皓月不徐不疾地答道：「這森林不是一個迷宮，雖然有不同的道路，但殊途同歸，出口只有一個。除非西風兄懂得走最快的那條路，不然的話我們肯定走在他的面前。到時候在出口等他便是。」

紅袖翩翩沉吟半響，點頭稱是。二人急步快走莫約一個半小時，由於紅袖翩翩輕功不甚出色，內力也不算雄厚，疾奔之下耗費內力甚巨，只一個半小時，氣息已見急促，腳步也開始慢了下來。紅袖翩翩擔心表哥，雖然知道内力不繼也就硬撐下去。

就在此時，紅袖翩翩發現昭虹皓月衣衫飄飄，步履穩健，動作優美無比，雖在疾奔之中也絲毫不見急促。他知道昭虹皓月內力、輕功修為都遠勝於己，不禁對這峨眉第一玩家高手暗暗佩服。然而，他更發現昭虹皓月一早發現他後勁不繼，但卻維護他的面子不加點破，只略略減慢速度遷就自己，紅袖翩翩更對昭虹皓月這等胸懷心折。

紅袖翩翩一邊暗自調息，心中忽然想起一個問題，便道：「昭虹姑娘，小弟有一事相問，不知能否解答？」

昭虹皓月聞言停了下來，轉身輕輕一拭額頭，微笑道：「此處已離出口不遠，反正小妹也開始累了。若紅袖兄不嫌棄，不若我倆邊走邊聊吧。」

紅袖翩翩見昭虹皓月毫無氣促，額上更是一滴汗水也沒有。剛剛拭擦額頭的動作以及那翻話全是為了顧全自己面子，心中暗自感激。只見他頓了一頓，道：「日前在崑崙小鎮內，昭虹姑娘曾說，現今的你還比不上當年的表哥。但剛才在客棧之時，你又說現今的表哥已非你敵手。」紅袖翩翩說到這裡稍微一頓，似是組織一下自己的語言，然後又續道：「說實話，表哥現在盡得皇影真傳，論刀法、論內力都絲毫不下于當年的他。難道…你所說的刀中之情…真的如斯重要？」

紅袖翩翩問罷，二人陷入沉默當中。紅袖翩翩見昭虹皓月並無回應，側眼偷望過去，只見昭虹皓月柳眉稍豎，似在深思之中。隔了半響，昭虹皓月才道：「雖然我說過，李尋歡、浪翻雲的修為之所以能夠臻至巔峰，全因為他們的武功中有情。但其實也有很多無情之人能達到那種高度，比方說葉孤城，也比方說龐斑。」

昭虹皓月頓了一頓，續道：「武功中應該是有情，還是無情，其實並無一統一說法。但你表哥當年之所以強，是因為有情。至於現在，是他希望自己無情…」說到這裡，昭虹皓月輕輕搖了搖頭，道：「我說得太複雜了…」

昭虹皓月頓了一頓，道：「或是換個方法說，現在的簾卷西風，論刀法的確不比當年起風雲低。但心態上他卻做不到手心一致，他本是重情之人，但現在卻希望自己無情。便是因為這種矛盾的掙扎，他使出來的刀法盡是矛盾，不夠乾脆利落，也是如此，刀法的運用上面遠遠不如當年的起風雲。」說到這裡，昭虹皓月似是想起一些噓噓往事一般，目光中流露出感傷情緒，道：「當年的起風雲…與『他』的一戰…」說到這裡，昭虹皓月仿似自言自語地眼望遠處，說話之聲漸細，到最後以只有她自己才能聽到自己的聲音喃喃自語。

「昭虹姑娘？」

「呵呵…」被紅袖翩翩一喚，昭虹皓月登時從回憶中回到現實，她微笑搖頭道：「失禮了，只是想起一些往事罷了。」

成件事即刻變到好撚毒 hahahaha

大毒撚仲係咪喺湖邊度日

昭虹就畀人媾走喇

第三章 - 雪山飛駝（2）

二人如是說著，已經走出森林。紅袖翩翩、昭虹皓月二人面前出現一條林蔭小道，此時正值正午，光鮮耀眼。紅袖翩翩定神一看，只見那白茫茫的雪景已經消失，氣溫雖然仍是寒冷，地上已不見積雪。

「附近便是樂山大佛，我們先到附近的樂山鎮歇息一下，你再發條短信給你表哥，說我們在樂山鎮等他。」昭虹皓月指了指前方，解釋道。

二人一路無話，便來到樂山鎮的客棧稍作歇息。由於這樂山鎮是從樹林出來後的必經之路，二人為了等簾卷西風，也不敢住進客房，只在客棧內選了一個靠近窗戶的位子，一邊喝茶，一邊望著窗外。

紅袖翩翩其實對昭虹皓月一直跟著自己的動機極是疑惑，但一來他並不是後者對手，二來目前看來昭虹皓月也是毫無惡意，三來昭虹皓月在江湖上享負盛名，也不至於會弄些下三流的伎倆。於是也放下了心，與昭虹皓月一邊等待簾卷西風，一邊閒聊。

二人說說停停，就這樣等了莫約大半個時辰。昭虹皓月輕輕喝了口茶，順勢往窗外眺望出去。她不看還好，這一看登時臉色大變。

順著昭虹皓月的目光望去，有一女子站在不遠處，微笑看著昭虹皓月！

一見這女子，溫文爾雅，一直保持微笑的昭虹皓月神色一楞，立即露出既是驚訝，又是憤怒，又是悲傷的複雜神色。坐在昭虹皓月對面的紅袖翩翩只覺奇怪，正欲相問之際，昭虹皓月已經長身而起。平日昭虹皓月都是儀態萬千，此刻見她站起，身後椅子竟是「跨」的一聲倒在地上，而她面前的茶杯也「噹啷」一聲倒在桌面，裏面的茶水瀉得滿桌都是。但昭虹皓月竟似絲毫不覺，眼光依然沒有離開窗外，但聽她聲音略帶顫抖地道：「我出去一下！」言罷竟頭也不回地奔了出去，把紅袖翩翩弄得一頭霧水。

昭虹皓月一奔出客棧，那女子已是轉身往鎮外狂奔。昭虹皓月想也不想立即提氣從後追上，她峨眉派乃道家門派，內功修為向來講究心境平和。昭虹皓月的峨眉九陽功修為極高，本已是泰山崩于前而色不變，但此刻卻是心亂如麻，只奔得數里，額上已經汗水，手心內更全是冷汗。

昭虹皓月追得十數里，發現雖然不被對方拋開，但也是一直追不上。昭虹皓月心中暗自著急，暗道：「這些年我進步神速，雖說我派輕功不強，但憑我內力也不可能追不上。難道…這些年『她』也有所奇遇？」

昭虹皓月一邊思考，一邊與那女子一先一後奔出樂山鎮，瞬間已直達鎮外郊野。

再追了一會，那女子忽然停在原地。昭虹皓月見狀也停了下來。二人只相距大約十數米距離。

「是你。」看到這背影，昭虹皓月更是確認自己想法，於是一反常態冷聲說道。

女子聞言嬌笑一聲，那笑聲風情萬種，只見女子轉過頭來，笑道：「對啊，皓月妹子。是我啊。」

剛才在客店之內，昭虹皓月尚且不敢肯定，此時她眼前出現一名妙齡女子，年紀約比她大一兩歲。女子身材姣好，膚色是充滿誘惑的古銅色，柳眉杏眼，長相極是妖豔誘人。昭虹皓月知道自己絕不會認錯，她此刻一改平日溫文爾雅的常態，此刻濃烈的殺氣罩在她的臉上，平日溫和的目光此刻如同利劍一般銳利。她一聽女子的話，立即冷聲斥道：「一瞬！你別喚我作妹子！我曾發誓，若讓我再遇上你，手下必不留情。今日你主動找上了我，就讓你嘗嘗我的厲害！」

「呵呵，皓月妹子這話可讓姐姐傷心。想當年咱倆情同姐妹…」

「閉嘴！！」昭虹皓月還沒待對方說完，已怒斥一聲率先發爛。她長身躍出，右手一抬，一道白虹如閃電一般直奔一瞬咽喉！

這一瞬乃黃易小說裏陰葵派的門派首徒，同時她也是白駝山首徒歐揚的情人。當年峨眉一戰，歐揚爲了增加勝算，事先讓一瞬潛伏峨眉派內以作策應。化名為絕念的一瞬爲了打進峨嵋高層，先把自己裝成毫無心機，性格和善，減低派內人士對自己的疑惑，再利用她的交際手腕在派內廣交結友。當時峨嵋派內，擁護她的人竟比門派首徒茶鶴爲多，要不是茶鶴行政能力極度出色的話，當年首徒之位幾乎便給一瞬奪去。當年，峨嵋派內與一瞬交情最友好的便是昭虹皓月，但當正邪雙方鬥得難分難解之時，一瞬卻露出本來面目，偷襲并殺死毫無防範的昭虹皓月。

昭虹皓月當時完全沒有想到，朝夕相對、情同姐妹的絕念竟是歐揚派來的臥底！更想不到這臥底在最緊要的關頭把自己殺掉！峨眉一戰過後，昭虹皓月還抱著「一瞬身不由己」的想法，曾多次飛鶴傳書聯繫後者，但發出去的短信均毫無回音。也是如此，昭虹皓月方曉得當年一瞬對她全是虛情假意。

此後，昭虹皓月自覺被一瞬、歐揚二人利用並欺騙感情，對二人自是恨之入骨，但由於她本身乃心地善良、思想豁達之輩，也由於曾有一人向她多次提及武功要有「愛」才能臻至化境，她才沒有像簾卷西風一般鑽了牛角尖影響修為。

此刻遇上一瞬，昭虹皓月多年來埋藏心底裏的怒氣一併爆發，她一出手幾乎便是全力施展。這劍勢若閃電，長劍化成的虹光在虛空中發出嗤嗤之聲，眨眼之間已經去到一瞬身前！

一瞬面對這雷霆殺招只胸有成竹地微微一笑。同時右腳一邁，在千鈞一髮之間把這殺招避了過去！同時一瞬右手一抖，一道白光從右至左襲向昭虹皓月！

「鐺！」兩劍相交，二人均是晃了一晃。昭虹皓月隨即嬌斥一聲，手中長劍幻化成道道虹光，排山倒海一般地向一瞬展開攻擊。

一瞬又露出微笑。

邪惡的微笑。

一瞬

大家稍安無躁，等我用我嘅劍去降伏呢個妖女

第三章 - 雪山飛駝（3）

另一邊廂，紅袖翩翩在等，等他的表兄簾卷西風，也是在等昭虹皓月。

昭虹皓月已經出去接近半個時辰有多，而簾卷西風到現今仍然不見蹤影，這讓紅袖翩翩不禁擔心起來。紅袖翩翩再發了兩條飛鴿傳書給簾卷西風，又發了一條給昭虹皓月，但均是毫無回音。

「！！！」

紅袖翩翩陡然間覺得渾身不對勁。他只覺四周氣壓忽然變低，一陣抑壓的感覺從四方八面壓迫而來。紅袖翩翩心中奇怪，連忙抬頭眼睛一掃，不由得嚇了一跳。原來客棧裏面的其餘食客、甚至是NPC掌櫃、小二，此刻都滿額汗水，呼吸粗促，似是生了什麽大病一樣。

「難道是中毒？」紅袖翩翩一邊如是想，一邊深深吸了一口氣暗自調息。他發現自己四肢百骸均無異樣，肯定不是中毒，但那種抑鬱的感覺卻纏繞在心揮之不去。

紅袖翩翩只覺四周的氣壓不斷變低，便似是多天沒有下雨的那種悶熱。

那種直直把你心情壓至極點的悶熱。

是什麽？

是什麽？

紅袖翩翩心中疑惑著。

「哇！！」忽然，NPC掌櫃和小二們紛紛大叫一聲，他們頸上裂出一道深深的傷口，鮮紅的血水如同泉水一般狂噴而出，往後倒下。

「搞…搞…搞什麽！！」其中一名玩家努力地擠出這幾個字，但話未說完，他立即發出一聲痛呼，一抹血花從脖子噴出，「啪」的一聲伏在桌子上死去。

看到這兩人，紅袖翩翩心中立時醒悟。

對，是殺氣！

這是殺氣！

想到這裡，紅袖翩翩心中一涼。只因利用這種氣勢壓迫人的手法，正是日前簾卷西風對白駝山弟子所用的伎倆！紅袖翩翩心中立時想起一事，不禁汗流滿背。只見這幾人一死，客棧之內立即陷入恐慌之中。其餘的玩家紛紛破口大駡，但說不夠兩句便被一刀封喉，成為地上的一具屍體。

以紅袖翩翩的修為自然能看到閃過的刀光，此刻他正運勁與那強大的殺氣抗衡，右手早就伸進左袖之內緊緊握住刀柄，準備隨時發難。頃刻間，客棧裏面只餘他一人仍然活著。面對這種強大的殺氣，紅袖翩翩但覺呼吸不順，此刻的他滿額、甚至手心裏面均全是冷汗。

「上.次.你.們.讓.我.師.弟.承.受.這.種.感.覺。這.次.我.也.要.讓.你.嘗.一.下。」驀地裡，一道如機械人一般生硬的語聲從梁上傳來。

「這.種.被.高.手.壓.制.的.感.覺。」

「放屁！」認清方向之後，紅袖翩翩嘶聲怒喝。右手一抽，一道紅影從左袖激射而出，直往聲音發出的方向攻去。

「嘭！」的一聲，客棧的頂梁被紅袖翩翩一刀劈斷，頂上的磚瓦、木梁頃刻間「跨啦！」一聲掉落在地，灰濛濛的塵埃登時四散，如煙如霧一般阻擋著紅袖翩翩的視線。紅袖翩翩右手緊握寶刀紅舞，左手輕輕擋在眼前，絲毫不敢大意，只因他感到那不適的壓力竟忽然消失！

剛剛那一刀淩厲無匹，絕不可能把那人重創！

能發出那種殺氣的，那人修為只會在我之上，怎會被那麼簡單的招式所傷？

紅袖翩翩雙目一瞪，他清楚感受到那殺氣並沒有消失！只是換了一個方向！

之前那陣壓力是從上往下直壓下來，現在卻是從前方向紅袖翩翩逼去！

待灰塵四散，紅袖翩翩見得眼前出現一道高大人影，一名男子正站在與自己約二十步的距離！

這人一身白衣，後背上負著一柄單刀，只見他滿臉傷疤，相貌其醜無比，但渾身上下卻是散著一陣令人窒息的高手氣質！

「金.風.細.雨.樓.首.徒. 紅.袖.翩.翩…」那男子開口說話，他的聲音卻似極用力從喉嚨擠出來一般，既是機械式的生硬，又是刺耳難聽。只聽那男子續道：「不.錯。」

「去你的！少在這裡臭屁！」紅袖翩翩再次怒喝一聲，他用行動來驅散自己心裏的不安。但見他右手連揮，手上的紅舞寶刀在空中編織出一片密密麻麻的刀網，直向男子攻去！

豈知…

「嘭！！！！！」

一聲清響，紅袖翩翩口中鮮血狂噴，身子不由自主地往後疾飛。「嘭！」的一聲撞破了客棧的窗戶，重重摔在小鎮的大道之上！

紅袖翩翩背一觸地，立即一個鯉魚翻身站了起來，左手一抹嘴邊鮮血，雙眼一眨不眨地直盯前方。

「差.點.忘.了。金.風.細.雨.樓.的.內.力.不.怎.樣。」男子從紅袖翩翩撞出的洞裏緩緩步出。他的面容依然冷漠，但充滿殺意的雙眸卻是從來沒有離開過紅袖翩翩。

「但.願.那.獵.人.比.你.更.強。」

就從剛剛交手一招，紅袖翩翩已經知道自己絕不是眼前男子的對手，甚至他相信連簾卷西風也未必抵得上這人。這男子剛剛雖然只出了一招，但內力之強、刀招之妙，卻是紅袖翩翩至今遇過最強的玩家！

紅袖翩翩咽了一口血水，他知道要全身而退絕無可能，但他還抱著一絲希望，希望能在簾卷西風、或是昭虹皓月回來之前先耗費此人一點功力，便是最好。

「拖延時間，方是良策。」紅袖翩翩心中算計好，問道：「你到底是何人？」

男子聞言後皮笑肉不笑地牽動嘴角一下，讓他本來已經醜陋不堪的面容增添幾分詭異。但聽他道：「如.果.你.要.拖.延.時.間.等.昭.虹.皓.月.回.來，你.是.白.費.心.機。」

一聽此話，紅袖翩翩立即怒道：「你！這是什麽意思？」

男子又是詭異一笑，道：「她.被.我.們.嫂.子.拖.著，一.時.三.刻.也.回.不.來。至.於.那.獵.人.就.算.你.不.等.他，我.也.會.等.的。忘.了.介.紹.我.自.己…」

「白.駝.山，雪.山.飛.駝。」

「紅.袖.翩.翩，受.死。」

你嫂子畀我教訓緊喇 白駝山好威咩

咪臭係，挑

原來有外傳

第三章 - 雪山飛駝（4）

雪山飛駝言罷，但見他右手似是沒有絲毫動靜，但一道刀光已經劈向紅袖翩翩！紅袖翩翩一怔，立即便舉刀相隔。只聽「鐺」的一聲聲響，紅袖翩翩只覺右手虎口劇痛，向後退了兩步方能穩住身形。而此時，但見雪山飛駝身子一晃，已經欺近身來，向紅袖翩翩連攻兩刀！

「鐺！」

「刷！」

雪山飛駝這兩刀來得極快，紅袖翩翩眼前只一花，對方的刀刃已經攻到。紅袖翩翩知道自己內力與對方相差甚遠，本不打算硬碰，但此刻除了硬擋已別無他法。紅袖翩翩恰恰擋住第一招，雪山飛駝的第二刀已經划破他的肩膀，那本已是鮮紅色的長袍添上一道血色痕跡。

「嘖！」

紅袖翩翩與雪山飛駝一交上手便馬上掛彩，不由得讓他心神大亂。但他終究也是一名高手，驚魂略定後立即轉換策略，手中紅舞化成一疊又一疊的刀影向雪山飛駝招呼過去，務求利用精妙刀招彌補內力上的差距。

「來.得.好！」紅袖翩翩全力施展，刀勁割面生疼。雪山飛駝讚了一聲，不敢怠慢，只見他雙膝一蹲，口中發出一聲怪叫，人在半空中運刀如飛，那密密麻麻的刀網竟從四方八面而來圍向紅袖翩翩！

「！！」

紅袖翩翩本擬用精妙招式避重就輕，豈知雪山飛駝這一下比自己所使的紅袖刀法更為精妙。頃刻間，自己的刀網反被對方包圍。雪山飛駝的刀網越收越窄，加之他強悍的內力，紅袖翩翩立即只覺刀網如泰山壓頂，讓他呼吸不順。但對方刀招已迫在眉睫，不得已之下，紅袖翩翩只能使盡全力迎接來招。

兩刀相交，紅袖翩翩內力修為遠遠不如雪山飛駝，登時被震得口中鮮血狂噴，整個人如掉線風箏一般往後飛去，撞倒在一木屋之下。

「受.死！」

「鐺！」又是一聲清脆的兵刃相交之聲，一道人影從天而降，抵擋了雪山飛駝這記殺著！

雪山飛駝在半空中向後翻個筋斗，定神一看，只見來者身穿黑色勁裝，外面披著一罩白色長袍。這人面目俊秀無比，眉目之間殺氣大盛，手上緊握一柄泛著金光的奇型兵刃。不用多說，此人就是簾卷西風！

眼見來人氣勢不凡，加上手上那幾乎是標誌性的兵刃，雪山飛駝邪笑一下，道：「獵.人？」

「簾卷西風。」簾卷西風冷聲回應一聲，頭也不轉地詢問身後的紅袖翩翩：「傷勢如何？」

「還可以…」紅袖翩翩咽下一口鮮血，有點有氣無力地答道。

簾卷西風知道紅袖翩翩貴為金風細雨樓首徒，同時也是派內第一高手，其武功即使比不上自己，但在江湖上絕對是一流高手，想不到面對眼前這醜陋漢子竟如此吃虧。他細細打量著雪山飛駝，問道：「你，就是那個傳說中的白駝山高手？」

「我，雪.山.飛.駝。你.所.殺.的.天.外.飛.駝，是.我.弟.弟。」雪山飛駝身形一晃，手上單刀由上往下疾往後者腦門砍去！

「當心！他的內力很強！」紅袖翩翩見雪山飛駝這招雖然簡單，卻是氣勢滂湃，立即出言提醒。其實他即便不說，剛剛與雪山飛駝交了一招的簾卷西風已經知道自己內力遠遠不如敵人。但他一來心高氣傲，二來對白駝山弟子恨之入骨，三來對昭虹皓月之前對他的評論也是耿耿於懷。現在面對雪山飛駝，他絲毫不懼，手上驚寂刀一抖，化成一道又是一道的刀光向雪山飛駝迎去。這幾道刀光如同蛛絲一般向雪山飛駝的單刀纏繞過去。這正是《風雲》中皇影的武功

七式刀意 – 癡斷腸！

雙刃一交，二人均自往後退了一步，這下竟是不相伯仲！

然而，簾卷西風卻留意到，對方手中的刀與自己的驚寂相碰，竟是絲毫無損！他的驚寂雖然不是真品，但作為仿神兵也是難得一見的寶刀。現在對方兵刃竟能與仿製驚寂抗衡，想必也是仿製寶刀。他定神一看，只見對方的單刀黑黑沉沉，似是毫無特色。但這樣平凡的造型，卻讓簾卷西風想起一柄也是神兵利器。

「屠龍刀？」

「冷.月.寶.刀！」雪山飛駝再次邪笑，右手一圈，一抹刀光又再往簾卷西風攻去。

「哼！」簾卷西風側身避開來招，手中驚寂平平削，正是七式刀意 – 橫眉冷！這記橫眉簾卷西風浸淫已久，這一平削看上去雖是平平無奇，但卻是角度刁鑽無比，後著無數。但見驚寂刀削向雪山飛駝左脅，但其上半身已全籠罩在橫眉冷的攻擊範圍之內。

雪山飛駝贊道：「好刀法！」言罷微微後退，手中冷月寶刀輕輕一捺，不偏不倚正好壓著簾卷西風的刀背，簾卷西風內力不及雪山飛駝，刀背一被壓著，頓時感到全身一震，這招橫眉冷的所有後著也使不出來。簾卷西風心中一驚，想不到自己的絕招竟被雪山飛駝如此輕鬆接過！

簾卷西風驚魂未定，但見雪山飛駝又再變招，冷月寶刀沿著驚寂刀背往自己右腕疾削而來。簾卷西風一咬牙，立即右手一鬆，隨即原地一個轉身避過雪山飛駝的攻勢，然後左手伸出握住刀柄，驚寂刀由下往上向雪上飛駝咽喉削去！

簾卷西風這招應變神速，固然妙極，眼見雪山飛駝立即便要被他劃破咽喉之際，後者竟及時劃出一片刀網，堪堪把簾卷西風的殺招再次接住！

「這..這是！！」

看到雪山飛駝回刀擋格的一招，簾卷西風心神大震，並不因為對方能把他如此厲害的殺招擋住，卻是他認出了雪山飛駝的刀法！

因為這刀法，他是最熟悉不過！

因為這刀法，是他自殺重練之前浸淫已久，取得莫大成就的刀法！

「認.得.了.嗎？沒.錯，我.使.的.是.你.最.熟.悉.的.胡.家.刀.法！」雪山飛駝邪笑道，同時力透刀鋒，把簾卷西風震得後退數步。

「只.是，我.使.得.比.你.更.厲.害！」

「鐺！」兩刀相交，心神未定的簾卷西風口中吐出一口鮮血，倒飛出去，重重摔倒在地。

「表哥！！」紅袖翩翩見簾卷西風倒地不起，正要躍到二人中間為簾卷西風擋下殺招之際，忽然聽到簾卷西風嘶聲怒吼，一個鯉魚翻身站了起來。但見簾卷西風怒目圓瞪，剛才片刻間的驚愕此刻轉為憤怒，與歐揚相識，到被對方背叛的情景再次充斥腦海。他運盡全力，驚寂刀由下往上倒劈過去，一道淩厲無匹的刀勁直劈向面前的雪山飛駝！

七式刀意 – 怒問天！

簾卷西風這記怒問天全力施展，雪山飛駝絲毫不敢怠慢。他緊緊盯著迎面而來的刀氣，同時雙腿微蹲。忽然，「蟈！」的一聲奇怪聲音從雪山飛駝口中吐出，他手上冷月寶刀一轉，竟巧妙地把怒問天擋住，同時…

「刷！!」數十道刀氣從地而起！

簾卷西風瞪大雙眼，似是不相信眼前之事。只因雪山飛駝這招，正正便是胡家刀法中幾是最厲害的一式，也是他當年最引以為傲的一招…

八方藏刀式！

「刷刷刷！！!」

片刻間，簾卷西風已被雪山飛駝的八方藏刀式削成血人。「嘭!」的一下倒在地上。

「受.死！」

陰功，你又邪法，人哋又邪派，點解人哋可以食兩家茶飯，你就俾人趕盡殺絕

因為一個偷偷地學，一個明目張膽咁幫。

第四章 - 淩雲窟中（1）

雪山飛駝那既難聽，又冰冷的聲音從耳邊再次響起，倒在地上的簾卷西風眼睜睜看著雪山飛駝躍上半空，高舉寶刀向自己劈來。他很希望自己能夠擋下這招，但此刻他傷勢嚴重，四肢百骸都運不起勁來，只能輕輕歎息一聲，閉眼待死。

刀勁撲面而來，割肉生痛。簾卷西風只覺自己的生命一點一滴地流逝。雖說玩家不死不滅，但他這樣一死，師門任務也告摧毀，也就不能學得師門絕學武功「驚情七變」與「黃金刀氣」。如此一來，他在派內前途必定盡毀，本是光明的前景再次陷入泥沼之中。

刀勁越來越近，簾卷西風耳畔響起刀勁破風的聲音，猶如千軍萬馬在耳邊奔騰一般的震撼，他的五內翻騰不已，眼前一黑。就這麼暈死過去。

簾卷西風昏昏沉沉，正當以為自己要到復活點報到時，眼前仍是那麼漆黑一片。他聽不到任何聲響，也看不到任何畫面，就恍如置身一黑洞之中，叫天不應叫地不聞。簾卷西風再隔了好一會兒，發現自己還是沒有回到復活點。他心中疑惑：「難道系統出了什麽問題？」正要登出遊戲之際，卻聽到系統提示…

叮！系統提示：你正處於昏迷狀態。即便登出遊戲，也會一直維持在昏迷狀態。任何人均可以對你本體進行攻擊。你是否要繼續？

昏迷狀態？

混亂的思緒讓簾卷西風打消了登出的念頭，他心中極是疑惑，明明剛才已被雪山飛駝大敗，自己所見的最後一個畫面正是雪山飛駝施以必殺一招。何以現在自己仍處於昏迷狀態？

難道…紅袖翩翩出手救了自己？簾卷西風立即否定了自己這想法，要知道紅袖翩翩功力連他也比不上，又如何能夠從雪山飛駝手中救他出來？

「又難道…昭虹皓月趕了回來，抵住了雪山飛駝？」簾卷西風心中暗忖。但他又想起雪山飛駝的話，知道此刻昭虹皓月正被一瞬纏著，脫身不得。又立即否定了這個念頭。

「難道…歐揚他不想我死得如此輕鬆，要雪山飛駝把我縛回去再把我慢慢折磨？」一想及此，簾卷西風立時汗流浹背，暗忖：「對！必是如此！歐揚這廝既是狠毒，又要面子。我殺了他那麼多的門徒，他自然不會讓我如此掛掉便算。肯定要用什麽殘忍方法把我折磨一番，方能既是立威，又是解他心頭之恨！」簾卷西風憶起以往歐揚行事，越想越是心驚，暗道士可殺不可辱，如果自己清醒的話，立即自殺便是。但怕就怕自己處於昏迷狀態任人擺佈，不禁越想越是心驚。

忽然，簾卷西風只覺自己開始顛覆不定，似是被人負在背上行走一般。暗道：「果是如此！」一邊如是想著，腦海竟不期然地回憶起與歐揚的一幕幕舊事。

還有…憶起那個曾打敗他，卻欣賞他的人。

「是福不是禍，是禍躲不過。多想無謂，只能見步行步了。」簾卷西風暗暗歎息一聲，如是想道。

也不知隔了多久，簾卷西風只覺顛覆加甚。然後覺得全身一輕，一陣離心力湧至心內，似是從高處墜下一般。

「已到了白駝山？但白駝山我去過多次，不曾記得要從高處躍下…」簾卷西風心中疑惑，卻是無法印證自己的想法。

又不知隔了多久，簾卷西風只覺有人往他嘴裏喂些什麽東西。心道：「果然！歐揚那廝要給我喂毒藥了！不知這毒藥有何效果？是讓我全身經脈盡斷成為廢人？還是讓我全身腐爛，痛不欲生？」他只覺入口之物極燙，他此時處於昏迷狀態，不能把口中之物吐出。只覺有人把那東西往自己口中一推，那「毒藥」咕嚕一聲便吞了進去。

簾卷西風暗自叫苦，「毒藥」入腹後，他只覺腹部劇熱無比，似是有人在他腹內生了一火爐一般。要知道他雖是聽不到、看不見，但其他感官功能並無消失，這熱力在腹內散發出來如千刀萬剮，如千針萬扎，極是難耐。

但說也奇怪，這陣熱力發作不久，竟向自己四肢百骸流去，而那折磨人的熱力，漸漸竟變得如溫泉水一般舒適。簾卷西風本以為自己還要多受折磨，卻想不到這「毒藥」卻不如想像中的辛苦。

漸漸地，那熱力又從四肢百合迴流至丹田。簾卷西風不但沒有之前那辛苦的感覺，反而覺得丹田之中鼓鼓當當，似是有無窮的力量在此醞釀。簾卷西風心中只覺奇怪，忽然，他只覺眼前朦朦朧朧，一點一滴的光線竟透入眼中，但眼前一片依然如失焦般看不清楚，隱約只看到自己所處的地方泛著一點又一點的紅光。此時，他耳中也逐漸聽得聲響，但卻是聽不清楚，只聽那聲音模模糊糊，似是有人說話，那「人聲」如曠音器一般在耳邊徘徊，但卻是聽不清楚。

再隔了一會，簾卷西風眼前景色逐漸能夠對焦。他漸漸看得清楚，只見自己處於一山洞之中，山洞的石壁之上，有如繁星點點的紅光。忽然，一副美麗動人的清秀臉龐映入簾卷西風眼簾之內，這美麗臉龐的主人滿臉盡掛著關切神色，簾卷西風看到此人不禁全身一震，不禁「啊！」的一聲叫了出來。

他認得這臉龐的主人，峨眉第一玩家高手 – 昭虹皓月！

「醒了！他醒了！」昭虹皓月轉頭喜道。

簾卷西風半坐起來，他滿臉驚訝，似是不相信眼前所見之事。他但見昭虹皓月一身血污，滿臉被石塊劃破的傷痕。本來昭虹皓月一身端莊，風鬟霧鬢，儀態萬千，但此刻竟是頭髮散亂，滿身血污，狼狽不堪。他順著昭虹皓月目光望去，只見一人依在石壁上不斷透氣，由於山洞極是昏暗，簾卷西風看不清楚對方容貌，但也能清楚看到這人的右袖空空蕩蕩，肩部以下的手臂已經消失。但見這人面白如紙，呼吸急促，性命危在旦夕。山洞石壁上的紅光一眨一眨，簾卷西風終究看到這人的面孔，但見他氣息雖然薄弱，單神情卻是欣喜無比。簾卷西風看到昭虹皓月本就驚訝，看到這人更是驚得合不上口。

原來這獨臂人並非陌生人，卻是他之前在小鎮內所救的哈哈笑！

哈哈笑個名好頂癮

人呢！

第四章 - 淩雲窟中（2）

「怎…怎麼是你們？」

「殊…低聲說話。」昭虹皓月一手捂著簾卷西風的嘴巴，一手竪起食指放在嘴前。

簾卷西風被昭虹浩月那纖纖玉手按著嘴巴，只覺對方手如柔荑，膚如凝脂，鼻子裏全是對方手上、身上散發的香氣。看著對方緊張的神情，關切的神色，簾卷西風不禁臉上一紅，立即說不出話來。

只見昭虹皓月側耳聆聽半響，方放開捂住簾卷西風嘴巴的手。

「到底…發生何事？我不是應該死在雪山飛駝手下嗎？」簾卷西風低聲問道。

昭虹皓月微微一笑，道：「你本是應該死了。但在關鍵一刻。卻有人救你。」然後指了一指靠在石壁上的哈哈笑。

簾卷西風望向哈哈笑，只見對方微笑向自己點頭示意。昭虹皓月續道：「笑兄弟受了重傷，反正小妹略知來龍去脈，就讓小妹說吧。」待見哈哈笑點了點頭，昭虹皓月續道：

「當時我與一瞬打了約五六十招，我發現她守多攻少，忽然想到哪有如此湊巧她會在此出現？加上陰葵派的武功雖然並非強攻類型，但又豈會如此死守？於是便想到一瞬的目的定是牽引著我。我想到此處，便肯定一瞬的出現只是調虎離山之計，仍在鎮中的紅袖兄必定有危險。這個時候一瞬也察覺到我想要離開，便反守為攻不讓我走，要擺脫一瞬的糾纏著實不易，硬生生挨了一掌，總算擺脫了她。」

說到這裡，昭虹皓月輕輕咳嗽兩聲，雖然她說得輕描淡寫，但從昭虹皓月略帶蒼白的臉色看出，其實她傷得不輕。昭虹皓月頓了一頓，續道：「我趕到小鎮之時，碰巧見到紅袖翩翩、雨千梅以及少兵正竭力抵擋那雪山飛駝，而笑兄弟則負著西風兄你往鎮外狂奔。」

簾卷西風本是聰明人，看到二人景況也猜到是他們把自己從鬼門關內拉了回來。此時聽到昭虹皓月印證自己的想法，心中立即泛起了波濤。

自峨嵋一戰後被歐揚出賣，所謂一朝被蛇咬十年怕井繩，他不但對遊戲中的人際關係猶如驚弓之鳥，再也不敢觸碰，連帶現實中也對所謂友情下意識有所恐懼。

雖說簾卷西風心底仍對友情有所憧憬，但曾受傷的心房卻是再沒打開。此刻聽到昭虹皓月的話後，他輕輕嘆了口氣，對哈哈笑道：「你我只是一面之緣，這又是何必？」

哈哈笑咳了幾聲，雖已是有氣無力，但仍勉力擠出一個笑容，故作輕鬆地道：「嘿......我們三人碰巧要到這裡附近做任務…碰巧遇到恩公遇難。你之前......救我們一命，這只是小事......反正玩遊戲可以復活，可最重要的......最重要的是......」說到這裡，哈哈笑瞥向昭虹皓月，道：「昭虹姑娘說過…...你對我們三人的刀很認同。」

「在這裏的性命是虛擬的，但這裏付出的感情卻是真實的。所謂士為知己者......」

「這…又是何必…」簾卷西風雖然打斷了哈哈笑的話，但他的心境已是有些許變化。

昭虹皓月接過話頭，道：「那雪山飛駝很是厲害，當時他一刀使出，紅袖兄三人立時便被一片淩厲的刀網包圍。為了替笑兄爭取時間，紅袖兄三人當時也同時使出他們的絕招。只可惜…水平差太遠。只一招之間，笑兄弟的兩位同伴便喪生於雪山飛駝刀下，然後過了三招，紅袖兄也抵不住雪山飛駝的攻勢，壯烈犧牲了。」

以紅袖翩翩、雨千梅以及少兵三人能耐要抵擋雪山飛駝自是凶多吉少，簾卷西風雖然一早猜得他們結局，但聽到昭虹皓月說出來之時還是不禁黯然。

「雪山飛駝殺死紅袖兄三人之後，立即展開身法緊追笑兄，我也提勁從後追上。笑兄師承田伯光的萬里獨行輕功，雖然負著西風兄，但雪山飛駝一時間內也是追不上。輾轉之間，我們三人奔到樂山大佛。這時候笑兄內力不繼，終於被雪山飛駝追上。」

「只一招之間，笑兄便被雪山飛駝重創，虧得笑兄弟輕功高超，沒有一招之間被殺。但也被雪山飛駝削下一條肩膀。這個時候我也從後追上，與雪山飛駝鬥了起來。」

「那雪山飛駝真的厲害，白駝山絕學蛤蟆功已練至頂峰，他的胡家刀法也絲毫不下于西風兄當年。即使我不是負傷在身也未必能勝，只七十餘招，我也逐漸處於下風。就在這個時候，發生了一件事。」看著簾卷西風略帶驚訝的表情，昭虹皓月道：「那時候我發現不知不覺之間，我們竟已去到樂山大佛的膝蓋部位。一不小心，我們便墜入了《風雲》裏面的禁地 – 淩雲窟。」

「淩雲窟？」簾卷西風一聽，不禁驚呼出來。

但見昭虹皓月面色凝重地點了點頭，道：「對，就是《風雲》之中神獸火麒麟出沒的淩雲窟。而雪山飛駝顯然不殺西風兄誓不罷休，竟尾隨我們進來了。」

「！！！」

昭虹皓月又點了點頭，道：「淩雲窟內道路迂迴曲折，借著地形複雜，雪山飛駝一時間也找不了我們。而也只能說運氣好，我們不但沒有遇上傳說中的火麒麟，更找到了能讓人功力大進的『血菩提』！」

「如此說來，我昏迷中被喂的，是血菩提？」簾卷西風問道：「那為何笑兄弟…」

「一來血菩提數量有限，我們進來已有兩個時辰，卻只找到一顆。二來血菩提對用者本身功力要求甚高，如若笑兄弟服下血菩提的話，恐怕馬上便會爆體而亡。」昭虹皓月如是說道，然後問：「西風兄，你現在覺得內力有顯著提升麼？」

簾卷西風楞了一愣，略略運氣，只覺現在自己體內內力充沛，一陣宏厚內力在自己丹田處徘徊不朽，四肢百骸似是充滿力量，他只覺自己內力提升了不止一個檔次。於是點了點頭，道：「確實如此，現在我的內力比起之前提升了不止一個層次，相信再遇上雪山飛駝…」說到這裡，簾卷西風竟是說不下去。

只因他憶起剛才與雪山飛駝一戰，內力上雖然吃虧，但招式運用上更是比對方遜色不少。這不禁讓他想起他出師皇影後的第一次戰敗。

那天他剛剛從東瀛副本回到中土，簾卷西風躊躇滿志地去到洞庭湖挑戰那個曾經擊敗「起風雲」的人，打算一報當日之仇。結果，他竟敗得比「起風雲」更難看。戰勝他的那人，只淡淡然說了一句話便轉身離去。

「你的刀，不如以前。」

當那個人與昭虹皓月異口同聲說出這話之時，簾卷西風只覺煩厭，於是轉頭就把這句話拋到雲霄之外。實則，他這種心態也只是逃避現實而已。他的刀，不如以前，他自己一早清楚，只是不敢、也不願意接受這個事實。事實上，出師皇影重返中原以來，除了那人之外他從未一敗，即便面對白駝山十大高手也在數招之間取其性命，也是如此，他才可以一直自欺欺人。

直到遇上雪山飛駝。

雪山飛駝用刀之妙不遜於當年「起風雲」，有了蛤蟆功加持，內力之強更猶有過之。簾卷西風面對著他可謂一敗塗地，同時也讓他不得不重新正視他刀法上的問題。

他心裏明白，自刪號重練後，他再也不敢正視內心，每每想起往事，就總有一把邪魅的聲音嘲諷自己的不堪。

如此的心理障礙，使簾卷西風內心如同套上一層枷鎖。他想讓自己變得如歐揚一般無情無義，可他本性又並非如此，這種矛盾的心態每當他與人相鬥時就如鉛球一樣壓著他的心房，使他的刀招大打折扣。

直到如今，昭虹皓月、哈哈笑等人與他萍水相逢，竟也以命相救，如此就像把堵塞的河道打通，熱血貫通簾卷西風身上的經脈，讓他重燃起對友情的希望。

簾卷西風鹹濕仔 刀唔夠人勁 女唔夠人爭 好慘

血菩提

廢廢子

睇嚟外傳會有好結局

依家咪有第一靚女高手皓月

皓月都係之前雕蟲唔要嘅

直到如今，昭虹皓月、哈哈笑等人與他萍水相逢，竟也以命相救，如此就像把堵塞的河道打通，熱血貫通簾卷西風身上的經脈，讓他重燃起對友情的希望。

過多幾話哈哈笑傳授埋田伯光獨門帝王神功俾佢哋。

練J 神功

第四章 - 淩雲窟中（3）

昭虹皓月看著簾卷西風表情變化，淡然一笑，道：「我們的運氣真的不錯，可能是好人有好報吧。」結果簾卷西風迷惑的目光，昭虹皓月輕輕站了起來，然後又側耳傾聽了一會，確定外面並無危險後才道：「西風兄，請跟我來。」

二人放輕腳步向外走去，但見昭虹皓月拐了幾拐，簾卷西風面前竟出現一個碩大的石壁。而石壁之上，竟刻滿密密麻麻的刀招！

「這…這是！！！！！」

昭虹皓月笑了一笑，輕聲道：「除了找到血菩提之外，我們竟找到這個…」昭虹皓月說到這裡，也不禁激動起來，一字一字地道：「《風雲》另外一套絕學刀法 – 傲寒六訣！」

傲寒六訣！

聶風的傲寒六訣！

「進入淩雲窟後，我曾擔心如果這套刀法被雪山飛駝發現，或是讓他尋得血菩提。那我們的處境只會更危險…」昭虹皓月盯視著簾卷西風，語重心長地道：「但西風兄，學了這傲寒六訣，也就不代表你能戰勝雪山飛駝。關鍵在於你如何用刀，你明白我意思嗎？」

簾卷西風苦笑一下，默然半響道：「之前在客棧之內，你曾說我的刀不如以前。」

「是的。」

「其實在你之前，已經有人如此說過。」

「哦？」聽到簾卷西風的話，昭虹皓月雙目一亮，只見她欲言又止，但臉上卻露出關切神色。昭虹皓月的表情簾卷西風並無看到，只續道：「那個人你也認識。」

「是他？」

「是他。」

簾卷西風苦笑點頭，道：「經過今天，我終於明白你們的意思…」說到這裡，簾卷西風臉上陰霾一掃而空，雙眸中綻放出重生的光彩，但見他目不轉睛地看著石壁道：「昭虹姑娘，或許你們說得對，或許…我真的要打開自己的心房…」

見簾卷西風神色綻放光彩，昭虹皓月知道簾卷西風已開始嘗試放下心中負擔，解開心結。於是退開一旁，靜靜地就這樣看著，面上掛滿了欣慰的笑意。

簾卷西風對昭虹皓月微笑一下，然後往前走了兩步，忽然，他的耳畔傳來一聲系統提示：

叮！系統提示：你是否要學習傲寒六訣？

----------------------------------------

半個時辰後，簾卷西風已把傲寒六訣學全，所差的也只是火候與修為。

就在此時，他耳畔傳來腳步聲響，扭頭望去，一個白衣人正滿臉謔笑地站在他的身後。

這不是別人，正是雪山飛駝！

「是你！」在旁的昭虹皓月驚呼一聲，同時，本來靠在石壁休息的哈哈笑聞聲趕到，見到雪山飛駝也是臉色大變。

唯獨簾卷西風處變不驚，一臉冷漠地看著對方。

「嘿！想.不.到.傲.寒.六.訣.竟.被.你.捷.足.先.登！」雪山飛駝謔笑的醜陋面孔下充滿了嫉妒，只見他邪笑兩聲，又道：「但.不.要.緊，等.我.把.你.們.解.決.之.後，我.也.可.以.學.了！」言罷縱身一躍，半空中「蟈」的一聲運起蛤蟆功來，手中的冷月寶刀劃出一道淒美弧線，直直劈向簾卷西風腦門！

「！！！」

雪山飛駝刀沒到，刀勁先到。簾卷西風只覺對方這招裏除了淩厲宏厚的蛤蟆功外，更是熱浪撲面！簾卷西風心中一凜，不敢怠慢，側身一躍輕巧避過來招。雪山飛駝這刀「嗆」的一聲劈在地上，竟冒出陣陣火光！

「這…難道你也吃了血菩提！？」在旁的昭虹皓月曾與雪山飛駝交手七十餘招，也沒看過對方刀勁帶火，此刻看到如此情景，立即聯想到這個對他們極不利的可能。

「正.是！受.死！」雪山飛駝再次吐出他那突兀而難聽的笑聲，冷月寶刀一抖，又是「刷刷」數刀向簾卷西風攻去。簾卷西風眉頭一皺，右腳一點向後躍開，同時取出驚寂刀一抖，在身前劃出一道密密麻麻的刀網，正是 -

七式刀意 – 困愁城！

「鐺鐺鐺！」兵刃相交之聲響起，簾卷西風內力上與雪山飛駝終究有所差距，而雪山飛駝的蛤蟆功經血菩提提升後也確實厲害，單單三招硬拼，簾卷西風已覺得五內翻騰，虎口劇痛。但此時的他已放下心中包袱，逐漸掌握「起風雲」時代的用刀的感覺。此刻內力雖然不如對方，但簾卷西風並不硬拼下去，索性乘著雪山飛駝的強悍內力往後倒飛出去，在半空之中翻了個筋斗，把對方強悍內力卸去大半。

「哦？」雪山飛駝見狀微微一愕，見簾卷西風背靠石壁無路可退，雪山飛駝大喝一聲，又是一刀往對方直劈過去。只見簾卷西風輕輕一躍，雙腿在石壁上借力一蹬，面對雪山飛駝竟不後退，反而人如飛蝗一般直撲向對方，右手驚寂刀平平橫削，正是七式刀意中的橫眉冷！

「找.死！」

雪山飛駝巴不得對方迎面而來，他知道自己內力遠勝對方，簾卷西風這招橫眉冷雖用了石壁借力，但論力度仍是遠遠不及自己。只見橫眉冷與胡家刀法「鐺」的一聲相碰，簾卷西風立即「噗」的一聲噴出一口鮮血，雪山飛駝見狀即催加功力，打算連刀帶人的把簾卷西風擊殺！

但他剛剛運勁，立時便面色大變！只因簾卷西風竟不硬碰，反而右刀一翻一捺，把雪山飛駝霸道無匹的一刀卸至一旁！簾卷西風卸勁之後右手一鬆，驚寂刀往下跌落，這個時候，簾卷西風的右腿不知何時已蓄勢待發，右腳往刀背一踏，驚寂刀在其氣勁帶動之下，從下而上以一個極刁鑽的角度劃向自己胸膛！

雪山飛駝認得這招！這招正是簾卷西風剛剛所學的傲寒六訣中的一式！

傲寒六訣 – 踏雪尋梅！

「嗚！」雪山飛駝反應極快，立即收招後躍，只聽「刷！」的一聲，簾卷西風的腿刀在他胸前劃出一道口子。虧得簾卷西風出招前受了一點內傷，也虧得雪山飛駝後撤得快。踏雪尋梅只劃破他胸前衣襟，但也足夠讓雪山飛駝留了一身冷汗。

這一招簾卷西風早有預謀，其實踏雪尋梅一式本不是如此使用，但簾卷西風用刀天賦奇高無比，在現實中他看《風雲》漫畫時見聶風如此用腳使用踏雪尋梅，於是順手粘來，豈知就能把雪山飛駝攻個手忙腳亂。這招除了讓雪山飛駝出了身冷汗以外，也讓昭虹皓月與哈哈笑鼓掌叫好，更讓簾卷西風打起了信心！

聶風係咪啫係郭富城

鄭伊麵

七式刀意 – 困愁城
諗起劍七絕

步驚雲先係城城？

係㗎。 劍七絶係同時致敬七式刀意同獨孤九劍。有幾招招名係好似樣㗎

係喇,有招(好似)叫劍圍城

無錯~ 記性真好。

劍問天、劍愁腸、劍圍城、劍繪道 都係致敬風雲D 招式。

另外飛廉術招風卷殘樓都係致敬風雲。

第四章 - 淩雲窟中（4）

「嘿！」

簾卷西風輕呼口氣，右手一接取回驚寂，繼續向雪山飛駝搶攻！他以腳御刀、右手取刀、邁步進攻，這一切一氣呵成，攻勢有如行雲流水、如排山倒海、如水銀瀉地。

一時之間，雪山飛駝只見眼前出現密密麻麻、似虛似實的無數刀影，根本分不出哪一招是虛，哪一招是實，心中駭然萬分：「幾個時辰不見，何以忽然厲害如斯？」

雪山飛駝連忙後撤數步，打算端詳一下再作打算。可是簾卷西風的七式刀意雖名「七式」，但其實每刀均重意不重招，此刻他使得發了，雪山飛駝又如何容易捉到規律？

雪山飛駝搖一搖頭，心道：「他的刀法雖是虛實不定，但我胡家刀法訣竅乃與其以主欺客，不如以客犯主，論虛實互用，世上刀法有多少能比得上我胡家刀法？我且先作守勢，待看清他刀法後再動手不遲。」一念及此，雪山飛駝立時盡使胡家刀法中的防禦招式，一時間守得密不透風，固若金湯。

其實早在當年峨眉一戰前，雪山飛駝已被歐揚安排到關外胡家當臥底，歐揚得悉派內出了「起風雲」這號高手也自是雪山飛駝的情報。待峨眉之戰後，雪山飛駝也盡學得胡家刀法訣竅，而當時「起風雲」亦已自殺刪號。

待雪山飛駝自問刀法不遜於「起風雲」後，他才脫離關外胡家，重投白駝山門下。由於他是歐揚心服，後者更讓雪山飛駝習得白駝山絕學內功蛤蟆功，讓他的功力更上一層樓。

就是如此，雪山飛駝內外兼修，已臻頂級玩家之流，但他為人低調，所以在江湖上也是默默無聞，只替歐揚作暗殺任務。此刻與簾卷西風交手，居然在內力優勝對方的情況下處於下風，這是雪山飛駝前所未遇的情況，只見他雖是守得堅穩，但初見面時的氣焰已經消失大半，臉色也越來越是凝重，額上和後背也流滿了冷汗。

其實，如果他此刻選擇反攻，倒會攻簾卷西風一個措手不及。

首先，他內力上優勝對方甚多；其次，簾卷西風雖說放下心中包袱，逐漸找回當年用刀的感覺，但其實相比起以往還是遜色不少。但雪山飛駝此刻被簾卷西風的氣勢壓制，只守不攻，卻讓簾卷西風的刀法越使越順手，越使越接近當年的「起風雲」，再加上簾卷西風本就對胡家刀法嫺熟無比，招式中所有破綻他全部了然於胸。於是乎，雪山飛駝越守越是狼狽，簾卷西風越攻越是順暢，過了三十餘招，雪山飛駝已開始左支右絀。到了第四十五招時，簾卷西風更「刷」的一聲在雪山飛駝左肩劃出一道口子！

「嘖！」

雪山飛駝中招後更是心浮氣躁，幾次打算反擊，卻都被簾卷西風攻了回來。在旁觀戰的昭虹皓月與哈哈笑屏息靜氣，目不轉睛。哈哈笑見簾卷西風占盡上風，看得眉飛色舞，喜道：「好好！恩公打得好！」一邊說著，一邊向昭虹皓月道：「昭虹姑娘你看！這次恩公贏定了！」言罷，哈哈笑卻無聽到昭虹皓月回答，側頭望去，卻見昭虹皓月的臉上掛滿憂色。

昭虹皓月輕輕嘆了口氣，輕聲道：「西風兄雖然現在占盡上風，但他內力與雪山飛駝始終有所差距，現在看他已開始內力不繼，刀招也不如一開始般猛烈。如果雪山飛駝能熬過這陣攻勢，恐怕…」

哈哈笑驚呼一聲，也低聲道：「你說的是…恩公會有危險？」

昭虹皓月點了點頭，果如她所言，簾卷西風的攻勢已不如開始時猛烈，被他一直壓制著的雪山飛駝也留意到這個情況。只見雪山飛駝從十招只能還一招，逐漸已經變得十招裏面還四、五招。而優勢也開始回到雪山飛駝身上。

「！！」

「鐺！！」

兵刃相交，簾卷西風晃了一晃，一口鮮血從口中激噴而出，然後腳步浪滄地後退了數步有餘！

雪山飛駝眼睛一亮！他知道，對方內力已告枯竭…

他的機會來了！

「簾.卷.西.風！受.死！」

自從學會蛤蟆功以來，雪山飛駝一直未逢敵手。即使碰著峨眉第一高手昭虹皓月也是互有攻守，並且最後自己占得上風擊敗對方。如今與簾卷西風相鬥了約七十餘招卻一直處於下風，蹩藏在心裏的怒氣瞬間爆發出來，只見他雙腿微微蹲下，口中接連「蟈」了三聲。然後往前一撲，使出胡家刀法之中的厲害殺招 – 浮雲起落！

這記浮雲起落，端的厲害無比。這招本是先砍下手刀，再砍上手刀。但雪山飛駝務求一擊即中，卻是模仿《雪山飛狐》裏面苗人鳳對胡一刀時的策略，把這招變成連砍兩記上手刀！

看著對方施展殺招，腳步不穩的簾卷西風卻是絲毫沒有懼意，反倒嘴角一牽，露出一個自信的笑意。原來簾卷西風知道自己內力不繼，長久下去必定會再次慘敗雪山飛駝刀下，於是賣個破綻，故意讓雪山飛駝覺得自己內力枯竭。其實他早已蓄足內力，打算全力施展一式七式刀意的橫眉冷攻對方一個措手不及。

看到簾卷西風的表情，雪山飛駝頓時明白對方意圖。由於之前簾卷西風的攻勢太過猛烈，早就打擊了雪山飛駝的信心。偏偏這招他故作聰明，竟仿效苗人鳳版本的浮雲起落，要知道原著中苗人鳳對胡一刀使出這招是因為急中求勝，但即便是苗人鳳使出這招後還是被胡一刀一腳踢中腰間空隙。簾卷西風對胡家刀法滾瓜爛熟，見雪山飛駝如此使法，自然知道破綻在哪。只見簾卷西風平手持刀，立即便要使出橫眉冷來削雪山飛駝的腰間。

雪山飛駝見狀，一陣冷汗從額上流下，但此時他已是箭在弦上不得不發，暗道：「好！就看誰的刀快！」

同時，簾卷西風也是深深吸了口氣。他知道，這是一場賭博！

賭誰的刀快！

誰快！誰就是贏家！

就在此時，一人竟忽然從旁急掠而出，撲到二人中間！

「不要！！！」

「刷！！！」

雪山飛駝用盡全力使出這招，去勢不能說停就停，只見他的冷月寶刀毫不留情地劈在那人影之上。那人身上噴出一道血柱，登時被這雷霆一刀劈開兩截！而簾卷西風那自信的微笑立時變成錯愕，他那如流星般的雙眸登時感到一陣酸意，一股暖流從眼眶之中傾涌而出。只因他看得清楚，這人便是一直在旁觀戰的哈哈笑！

哈哈笑修為不夠，根本看不出簾卷西風是故意賣個破綻。當他看到雪山飛駝用盡全力使出殺招，本能驅使他用盡全力，使出萬里獨行輕功躍到二人中間，為簾卷西風擋下這雷霆殺招。

簾卷西風心中充滿了愧疚，隨著哈哈笑那分開兩截的屍體掉落在地，化成一道白光而去。他心中的愧疚立即就轉變成憤怒…

「喝！！！！！」

簾卷西風怒喝一聲，高高躍起，雙手持刀高舉過頂一劈而下。只見一柄由氣勁凝結而成的巨刀順著驚寂直直往雪山飛駝腦門劈下！這正是傲寒六訣裏面最霸道無匹的一式 –

驚寒一瞥！

這一招在氣勢上完全壓制著雪山飛駝。即使他內力充足也不敢硬接，更何況他剛剛用盡全力，此刻尚未回氣？雪山飛駝立即向旁急掠，只是已經慢了一步，只聽「刷！」的一聲，他的左臂登時被驚寒一瞥卸了下來！

「嗚！！！」劇痛之下，雪山飛駝已經知道自己今日絕不可能擊殺對方，他忍著劇痛，轉身便跑。只是…

「休想逃！！！！」

簾卷西風怒氣爆發，驚寒一瞥之後向前邁了一步，同時雙手一扭，驚寂刀由下而上帶著淩厲刀勁向雪山飛駝追殺過去！

七式刀意 – 怒問天！

雪山飛駝一怔，立即舉起冷月寶刀擋格。只聽「鐺！」的一聲巨響，雪山飛駝被這記怒問天轟得右手虎口爆裂，冷月寶刀在半空中劃了一道彩虹掉落在地，而雪山飛駝則人如飛蝗一般往後疾飛。「嘭！」的一聲撞在石壁之上，立時昏死過去！

「雪山飛駝！納命來！！！」即使對方已經昏死，簾卷西風卻沒有打算放過他。正要給雪山飛駝最後一擊之際，簾卷西風忽然感到四周氣溫倏地升高。他楞了一愣，轉頭向昭虹皓月望去。但見昭虹皓月也是一臉錯愕，二人隔空對望，各自從對方眼中看出驚愕。

氣溫越來越高，四周的石壁隙縫只見竟吐出一絲絲的火舌。簾卷西風面對奇變，立即收斂心神，暗自運氣恢復元氣。

「啪…啪…啪…」

火舌發出獨特的聲韻，簾卷西風小心翼翼地望向四周，雖然淩雲窟仍如剛才一般的寧靜，但這寧靜卻是暗藏了一陣讓人驚恐的殺意。

簾卷西風再也顧不得雪山飛駝，一邊戒備，一邊緩緩後退至昭虹皓月身旁。而昭虹皓月也取出兵刃，與簾卷西風背靠背。

二人的高手直覺告訴他們，他們被「盯」住了。

那種感覺，就像是被野獸盯視著的感覺，不寒而慄。

二人屏息靜氣，再隔了一會，他們聽到…

「吼！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！」

吼！

楓寒打唔打得贏雪山飛駝

雪山飛駝會唔會裝麒麟臂

張飛打岳飛

認真答：應該贏啦

殺埋先停手啦 差嗰少少

點解嘅

對～

第五章 - 風雲再起（1）

「水淹大佛膝，火燒淩雲窟。」

在《風雲》內，樂山大佛有一洞穴名曰淩雲窟，窟內暗藏神州大地龍脈。這龍脈千百年內由四大瑞獸之一的火麒麟守護。由於火麒麟性情極度兇猛，厲害非常，千百年來四處為害，多少高手亦喪生於火麒麟吻下。原著中除了頂級高手之外，一般高手如聶風之父聶人王等均不是其敵手。

被雪山飛駝逼入淩雲窟後，昭虹皓月帶著簾卷西風與哈哈笑逃避雪山飛駝的追殺，不時也擔心會否遭遇火麒麟。慶倖過了兩個多時辰也是相安無事，想不到此刻在一人受傷、一人功力損耗極大的時候，終究要面對這窮凶極惡的異獸。

「吼！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！」

一聲震耳欲聾的野獸咆吼在簾卷西風與昭虹皓月耳畔響起，二人還沒反應過來之時，一道紅影已從高處躍下，撲向躺在石壁前的雪山飛駝。

「轟！」紅影撲到雪山飛駝身上，雪山飛駝整個人立即陷入火焰之中。只頃刻之間，雪山飛駝已經化成白光而去。此時此刻，簾卷西風與昭虹皓月也終於看清那道火影！

那是一隻長相奇特、渾身是火的異獸。它龍頭麋身，牛尾狼爪，身上佈滿透出火勁的鱗片。二人一眼之間已經把眼前的異獸認出 –

火麒麟！

叮！系統提示：

由於閣下服下血菩提以及從淩雲窟石壁習得傲寒六訣，引發「瑞獸火麒麟」任務。火麒麟將會對閣下展開攻擊。如若在此戰死，血菩提的效果以及傲寒六訣將會在閣下身上消失，敬請留意。

系統提示在簾卷西風耳畔響起的時候，火麒麟一抖身上火勁，張嘴一吼，身上竟射出數道火勁攻向二人！

「西風兄！小心！」昭虹皓月聽不到系統提示，立即提醒。但見簾卷西風不退反進，驚寂刀在身前使出七式刀意之一的困愁城，以刀網抵擋火麒麟的火勁。

「吼！」火麒麟激射出火勁後，後腿一撐，猛然撲向二人。

「嘿！」火麒麟終究只是野獸，動作雖然迅捷無比，但一撲之間仍是破綻百出。簾卷西風一眼便看出對方破綻，困愁城擋住對方的撲擊之後立即回刀變招，手中驚寂刀直桶而出，正是七式刀意 – 靜驚心！

靜驚心招名如一，出招時幾時毫無先兆，但卻是一招奪命。簾卷西風手中驚寂刀去勢迅疾無比，又是毫無先兆，火麒麟逃避不過，驚寂刀正正桶在它小腹之處。但聽「鐺！」的一聲，簾卷西風臉色大變。原來他這記殺招桶在火麒麟身上卻只讓對方去勢略微一頓，即便是驚寂刀之利也無法再有寸進。火麒麟那滿帶火勁的爪子仍然向簾卷西風面門抓來！

「！！」火勁撲面而來，簾卷西風生死之間立即腰向後坳避過來招。火麒麟一擊不中，正要追擊，卻見眼前劍芒大盛，一片劍雨從簾卷西風身後疾攻而來。火麒麟吼叫一聲，立即向後躍開，咬牙切齒地盯著使出這片劍雨的主人，不用多問，這人自是昭虹皓月了。

「好險！」簾卷西風剛剛在鬼門關前走了一轉，暗叫僥倖。其實以他與昭虹皓月今時今日的修為，單對單遇上火麒麟也絕不會敗。但現在昭虹皓月帶傷在身，簾卷西風剛剛才經過激戰，兩者功力連平日一半也沒有。加上火麒麟身上佈滿刀槍不入的鱗甲，剛剛簾卷西風一時大意，險些便丟下性命。

「以咱倆狀態，決不能有絲毫大意。」昭虹皓月低聲道。

簾卷西風點了點頭，正要說話之際，火麒麟又再低吼一聲，向二人猛撲而來。有了剛才的經驗，簾卷西風知道與其浪費內力與火麒麟硬拼，倒不如先避其鋒，慢慢尋找其破綻施以致命一擊更好。昭虹皓月與簾卷西風有共同想法，見火麒麟撲來，二人打個眼色，一左一右躍開避過。

火麒麟撲了一空，但攻勢卻絲毫未停。但見它低猢一聲，火勁從身上猛然爆出，如同擁有生命一般的火舌直卷簾卷西風與昭虹皓月。簾卷西風與昭虹皓月不敢硬拼，各自展開身法避過火舌。二人均想儘量與火麒麟拉開距離，於是他們各走一邊，分散火麒麟注意力。但見火麒麟原地轉了幾圈，似是考慮先向誰動手，只見它低聲吼叫，然後站在原地，用火勁同時向二人進攻。

「原著中火麒麟有一片鱗甲被斷家先祖所毀。那片鱗甲就是它罩門所在。」簾卷西風一邊展開身法避開火麒麟的攻勢，一邊心道：「火麒麟渾身上下佈滿火勁，從外表絕難找到那片鱗甲，除交手外幾是毫無辦法。但我現在內力不繼，如果浪費氣力與它搏鬥極是危險，除非是兩人一起…」

想到這裡，簾卷西風正要把想法告訴昭虹皓月之際，卻見昭虹皓月閃躲火勁時已是左支右絀，極是狼狽。而此時，火麒麟雙眸一亮，顯然發現昭虹皓月較弱，一聲吼叫之後猛然向昭虹皓月撲去！

「嗚！」昭虹皓月在之前挨了一瞬一掌，雖然她已習得峨眉九陽功，但一瞬貴為陰葵派第一高手，在江湖上也是鼎鼎有名。昭虹皓月功力雖較她為深，但也只是略勝一籌，受這一掌昭虹皓月傷勢也是著實不輕。

來到樂山大佛後，她為了拯救簾卷西風又與雪山飛駝展開一場激戰。雪山飛駝的蛤蟆功已臻至化境，論功力只略遜於白駝山門主西毒歐陽鋒。而他的胡家刀法也極是厲害，比起當年起風雲也差不了多少。即便是在狀態完滿的情況下，昭虹皓月尚且未必言勝，更何況她負傷在身？

在這場搏鬥中，昭虹皓月又受了一次內傷，險些便斃命在對方刀下。避入淩雲窟後雖說休息了兩個時辰，但也不能完全恢復。現在她一催動內力就會引發內傷，五內翻騰不休，閃躲火勁的時候尚且能夠勉強應付，現在火麒麟撲來之勢既快又猛，她已是無力再避，只能閉眼待死。

「鐺！」千鈞一髮之間，簾卷西風趕到昭虹皓月身旁，雙手舉起驚寂刀為昭虹皓月擋下這式。原來簾卷西風見昭虹皓月的動作，登時明瞭她的處境，於是立即前來相救。但火麒麟力氣極大，簾卷西風又是之前受過傷，這下一格簾卷西風登時噴出一口鮮血。

「西風兄！你！」

「別多說！跑！」

簾卷西風驚寂刀一劃，逼開火麒麟，然後左手牽著昭虹皓月頭也不回地往後疾奔。

劍七絕個concept係獨孤九劍黎，而且劍楓寒個定位黎講，雪山飛駝一定唔夠打啦~

唔使西風殺，一洛威拿一野啪左佢

左手牽著昭虹皓月

棄功救女？